# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# 
# Translators:
# Eunhee Cho <kunigundeskugel@gmail.com>, 2019
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2011
# صفا الفليج <safaalfulaij@hotmail.com>, 2014
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Tatoeba Website\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-02-02 16:15+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2020-02-03 00:14+0000\n"
"Last-Translator: gillux\n"
"Language-Team: Korean (http://www.transifex.com/tatoeba/tatoeba_website/language/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/ActivitiesController.php#L166
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L116
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Collections/of.ctp#L50
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/of_user.ctp#L40
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Favorites/of_user.ctp#L35
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L45
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L34
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Transcriptions/of.ctp#L43
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommonModulesHelper.php#L133
msgid "There's no user called {username}"
msgstr "{username}같은 사용자 이름은 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/AudioController.php#L120
msgid "Your audio settings have been saved."
msgstr "오디오 설정이 저장되었어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/AudioController.php#L123
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/LinksController.php#L109
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L539
msgid ""
"An error occurred while saving. Please try again or contact us to report "
"this."
msgstr "저장하는 동안 오류가 발생하였습니다. 다시한번 시도해주시거나 저희에게 오류를 신고해주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/Component/MailerComponent.php#L75
msgid "Tatoeba, new password"
msgstr "타도에바의 새로운 비밀 번호"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/LicensingController.php#L89
msgid "Please wait until the list is updated."
msgstr "리스트가 업데이트 될 때까지 기다려 주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/LicensingController.php#L93
msgid "A license switch is already in progress."
msgstr "저작권 변경은 이미 진행 중에 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/LinksController.php#L101
msgid ""
"Sentences #{firstNumber} and #{secondNumber} are now direct translations of "
"each other."
msgstr "문장 #{firstNumber} 와 #{secondNumber} 은 이제 직접 링크되었어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/LinksController.php#L142
msgid ""
"Sentences #{firstNumber} and #{secondNumber} are no longer direct "
"translations of each other."
msgstr "문장 #%와 #%은 더이상 서로 번역되지 않습니다."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/LinksController.php#L150
msgid ""
"An error occurred while unlinking. Please try again or contact us to report "
"this."
msgstr "문장 연결을 하다가 오류가 발생했어요. 다시 시도해 보거나 저희에게 오류를 신고해주세요. "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/PrivateMessagesController.php#L172
msgid "Folder \"{name}\" emptied."
msgstr "\"{name}\" 폴더를 비웠어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SController.php#L67
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L198
msgid "There is no sentence with id {number}"
msgstr "{number}가 아이디인 문장은 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentenceCommentsController.php#L186
msgid "Your comment has been saved."
msgstr "당신의 의견이 저장되었습니다."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentenceCommentsController.php#L227
msgid "You do not have permission to edit this comment. "
msgstr "이 댓글을 편집할 권한이 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentenceCommentsController.php#L231
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/WallController.php#L221
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L59
msgid ""
"If you have received this message in error, please contact administrators at"
" {email}."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentenceCommentsController.php#L252
msgid "Changes to your comment have been saved."
msgstr "댓글 변경 사항이 저장되었어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L285
msgid "The sentence #{id} has been deleted."
msgstr "문장 #{id}는 지워졌어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L291
msgid "Error: the sentence #{id} could not be deleted."
msgstr "오류 : 이 문장 #{id}은 지워질 수 없어요."

#. @translators: This string will be preceded by “Warning: the
#. following criteria have been ignored:”
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L516
msgid ""
"“owned by a self-identified native”, because “sentence language” is set to "
"“any”"
msgstr ""

#. @translators: This string will be preceded by
#. “Warning: the following criteria have been
#. ignored:”
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L560
msgid ""
"“translation is orphan”, because “translation owner” is set to a username"
msgstr ""

#. @translators: This string will be preceded by
#. “Warning: the following criteria have been ignored:”
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L569
msgid "“translation owner”, because “{username}” is not a valid username"
msgstr ""

#. @translators: This string will be preceded by
#. “Warning: the following criteria have been
#. ignored:”
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L611
msgid "“sentence is orphan”, because “sentence owner” is set to a username"
msgstr ""

#. @translators: This string will be preceded by “Warning:
#. the following criteria have been ignored:”
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L620
msgid "“sentence owner”, because “{username}” is not a valid username"
msgstr ""

#. @translators: This string will be preceded by
#. “Warning: the following criteria have been
#. ignored:”
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L657
msgid "“tagged as {tagName}”, because it's an invalid tag name"
msgstr ""

#. @translators: This string will be preceded by
#. “Warning: the following criteria have been
#. ignored:”
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L688
msgid ""
"“belongs to list number {listId}”, because list {listId} is private or does "
"not exist"
msgstr ""

#. @translators: This string will be preceded by
#. “Warning: the following criteria have been
#. ignored:”
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L726
msgid ""
"“owned by a self-identified native”, because the criterion “owned by: "
"{username}” is set whereas he or she is not a self-identified native in the "
"language you're searching into"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L1093
msgid "You are not allowed to change the license of this sentence."
msgstr "이 문장의 저작권은 변경할 수 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L1099
msgid "The license of the sentence has been changed to “{newLicense}”."
msgstr "문장의 저작권은 “{newLicense}”로 변경되었어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesController.php#L1104
msgid "Unable to change the license to “{newLicense}” because:"
msgstr "저작권을 “{newLicense}”로 변경할 수 없어요. 이유 : "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesListsController.php#L162
msgid "You do not have permission to view this list."
msgstr "이 목록을 볼 권한이 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesListsController.php#L405
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/SentencesListsController.php#L437
msgid "You do not have permission to download this list."
msgstr "이 목록을 다운로드할 권한이 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/TagsController.php#L223
msgid ""
"There are no sentences for this tag. The tag you are looking for has been "
"deleted or does not exist."
msgstr "이 태그에는 문장이 하나도 없어요. 찾고 있는 태그는 이미 지워졌거나 존재하지 않았던 것 같아요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L109
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/VocabularyController.php#L82
msgid "No user with this username: {username}"
msgstr "해당 사용자 이름이 없어요 : {username}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L156
msgid "Failed to upload image"
msgstr "사진을 업로드하는데 실패했어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L165
msgid "Please choose an image that does not exceed 1 MB."
msgstr "1MB 이내의 사진만 사용하실 수 있습니다."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L176
msgid "Please choose GIF, JPEG or PNG image format."
msgstr "이미지를 올리실 때 GIF, JPEG or PNG 포맷을 이용해 주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L206
msgid "Error while saving."
msgstr "저장하는 동안 오류가 발생하였습니다."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L315
msgid "Profile saved."
msgstr "프로필이 저장되었어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L326
msgid "Failed to change email address. Please enter a proper email address."
msgstr "이메일 주소를 변경할 수 없었어요. 적절한 이메일 주소를 입력해 주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L367
msgid "That email address already exists. Please try another."
msgstr "해당 이메일 주소는 이미 존재해요. 다른 주소를 시도해 보세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L416
msgid "The entered birthday is an invalid date. Please try again."
msgstr "입력된 생일은 유효하지 않군요. 다시 시도해 보세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L465
msgid ""
"The entered birthday is incomplete. Accepted birthdays: full date, month and"
" day, year and month, only year."
msgstr "기입한 생일이 불완전해요. 가능한 생일 양식 : 생년월일, 월일, 년월, 년도."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L536
msgid "Your settings have been saved."
msgstr "당신의 세팅이 저장되었습니다."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L605
msgid "New password cannot be empty."
msgstr "새로운 비밀번호는 빈 칸일 수 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L608
msgid "New passwords do not match."
msgstr "새로운 비밀번호가 일치하지 않아요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L615
msgid "New password has been saved."
msgstr "새로운 비밀번호가 저장되었습니다."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L617
msgid "An error occurred while saving."
msgstr "저장하는 동안 오류가 발생하였습니다."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UserController.php#L622
msgid "Password error. Please try again."
msgstr "비밀번호가 틀립니다. 학인 후 다시 한번 시도해 주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L185
msgid ""
"This account has been marked inactive. You cannot log in with it anymore. "
"Please contact an admin if this is a mistake."
msgstr "이 계정은 비활성화되었어요. 이 계정으로는 더 이상 로그인 할 수 없어요. 만약 실수였다면 관리자에게 연락 주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L195
msgid ""
"This account has been marked as a spammer. You cannot log in with it "
"anymore. Please contact an admin if this is a mistake."
msgstr "이 계정은 스팸 계정으로 분류되었어요. 이 계정으로는 더 이상 로그인 할 수 없어요. 만약 실수였다면 관리자에게 연락 주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L209
msgid "You must fill in your username and password."
msgstr "사용자 이름과 비밀번호를 채워주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L217
msgid ""
"Login failed. Make sure that your Caps Lock and Num Lock are not "
"unintentionally turned on. Your password is case-sensitive."
msgstr "로그인에 실패했어요. 혹시 Caps Lock나 Num Lock이 켜져 있는 것이 아닌지요. 비밀번호는 대소문자를 구별합니다."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L329
msgid "Welcome to Tatoeba!"
msgstr "타토에바에 환영해요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L333
msgid ""
"To start things off, we encourage you to go to your <a "
"href='{url}'>profile</a> and let us know which languages you speak or are "
"interested in."
msgstr "시작하기 앞서, <a href='{url}'>내 프로필</a>로 간 다음에 가능한 언어나 혹은 관심있는 언어를 설정할 수 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L350
msgid "Please fix the form errors."
msgstr "양식 오류를 고쳐 주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L386
msgid "Your new password has been sent to {email}."
msgstr "새로운 비밀번호가 {email}로 발송되었어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L391
msgid "You may need to check your spam folder to find this message."
msgstr "그 메세지를 찾으려면 아마 스팸 폴더를 확인해야할 것 같네요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L399
msgid "There is no registered user with this email address: "
msgstr "이 이메일 주소로 등록된 것이 없습니다. "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L421
msgid "No user with this username: "
msgstr "이 사용자 이름으로 등록된 것이 없습니다. "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersController.php#L461
msgid "No user with this ID: {id}"
msgstr "{id} 아이디를 가진 사용자는 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersLanguagesController.php#L55
msgid "This language has already been added to your profile."
msgstr "이 언어는 이미 프로필에 추가된 상태예요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersLanguagesController.php#L67
msgid "No language selected."
msgstr "선택된 언어가 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersLanguagesController.php#L69
msgid "You cannot save this language."
msgstr "이 언어를 저장할 수 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersLanguagesController.php#L95
msgid "Language deleted"
msgstr "삭제된 언어"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/UsersLanguagesController.php#L97
msgid "You cannot delete this language."
msgstr "이 언어를 지울 수 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/VocabularyController.php#L146
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/VocabularyHelper.php#L37
msgid "Unknown number of sentences"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/VocabularyController.php#L151
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/stats/homepage_stats.ctp#L31
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/VocabularyHelper.php#L42
msgid "{number} sentence"
msgid_plural "{number} sentences"
msgstr[0] "{number} 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/WallController.php#L200
msgid "Message saved."
msgstr "메세지가 저장되었어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/WallController.php#L218
msgid "You do not have permission to edit this message."
msgstr "이 메세지를 편집할 권한이 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Controller/WallController.php#L274
msgid "The message you are trying to view does not exist or has been deleted."
msgstr "보려고 했던 메세지는 존재하지 않거나 이미 삭제되었어요."

#. @translators: This string is used to create an enumeration by
#. joining each item with it. For instance, if you translate this
#. string to “/” and the list is A, B, C, then the translated
#. enumeration will be A/B/C.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Autotranscription.php#L209
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Autotranscription.php#L280
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Autotranscription.php#L358
msgid ", "
msgstr ","

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Autotranscription.php#L212
msgid "The following character lacks furigana: {charsEnumeration}."
msgid_plural "The following characters lack furigana: {charsEnumeration}."
msgstr[0] ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Autotranscription.php#L237
msgid ""
"The provided sentence differs from the original one near “{character}”."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Autotranscription.php#L245
msgid "The provided sentence is shorter than the original one."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Autotranscription.php#L269
msgid "The character “{kanji}” has more than one furigana: “{furiganas}”."
msgid_plural ""
"The characters “{kanji}” have more than {n} furiganas: ”{furiganas}”."
msgstr[0] ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Lib/Autotranscription.php#L361
msgid "The following character is not transcribed: {charsEnumeration}."
msgid_plural ""
"The following characters are not transcribed: {charsEnumeration}."
msgstr[0] ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Licensing.php#L11
msgid "Sentences to switch to CC0"
msgstr "CC0로 전환할 문장들"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/ExportsTable.php#L119
msgid "List {listName}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/ExportsTable.php#L120
msgid "Sentence id [tab] Sentence text"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/PrivateMessagesTable.php#L78
msgid "You cannot send an empty message."
msgstr "빈 메세지는 보낼 수 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/PrivateMessagesTable.php#L84
msgid "You must fill the \"To\" field."
msgstr "받는 사람을 적어 주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/PrivateMessagesTable.php#L322
msgid ""
"The user {username} to whom you want to send this message does not exist. "
"Please try with another username."
msgstr "쪽지를 보내시려고 했던 {username}는 없는 사용자예요. 다른 사용자 이름으로 시도해 보세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/SentenceCommentsTable.php#L61
msgid "Comments cannot be empty."
msgstr "댓글은 빈칸일 수 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/SentencesListsTable.php#L171
msgid "unnamed list"
msgstr "이름이 없는 목록"

#. @translators: This string will be preceded by "Unable to
#. change the license to “{newLicense}” because:"
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/SentencesTable.php#L101
msgid "This is not a valid license."
msgstr ""

#. @translators: This string will be preceded by "Unable to
#. change the license to “{newLicense}” because:"
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/SentencesTable.php#L108
msgid "This sentence is already under that license."
msgstr ""

#. @translators: This string will be preceded by "Unable to
#. change the license to “{newLicense}” because:"
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/SentencesTable.php#L164
msgid ""
"The sentence needs to be original (not initially derived from translation)."
msgstr ""

#. @translators: This string will be preceded by "Unable to
#. change the license to “{newLicense}” because:"
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/SentencesTable.php#L172
msgid "You're not the owner of this sentence."
msgstr ""

#. @translators: This string will be preceded by "Unable to
#. change the license to “{newLicense}” because:"
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/SentencesTable.php#L179
msgid "The owner of the sentence needs to be its original creator."
msgstr ""

#. @translators: This string will be preceded by "Unable to
#. change the license to “{newLicense}” because:"
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/SentencesTable.php#L192
msgid "You can only switch to a more permissive license."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L77
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L88
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L94
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L91
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L137
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L187
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L264
msgid "Field required"
msgstr "필요한 양식"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L78
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L94
msgid "Username must be at least two characters long"
msgstr "사용자 이름은 최소 두 글자 이상이어야 해요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L79
msgid "Username must be at most 20 characters long"
msgstr "사용자 이름은 최대 20 글자의 길이를 가질 수 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L82
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L97
msgid "Username can only contain letters, numbers, or underscore"
msgstr "사용자 이름은 글자나 숫자나 밑줄표시만 포함될 수 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L89
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L140
msgid "Password must be at least 6 characters long"
msgstr "비밀번호는 최소 6글자 이상이어야 해요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L97
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L190
msgid "Invalid email address"
msgstr "유효하지 않은 이메일 주소"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L160
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L100
msgid "Username already taken."
msgstr "중복된 사용자 이름이에요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/UsersTable.php#L161
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L193
msgid "Email address already used."
msgstr "중복되는 이메일 주소가 이미 존재해요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Model/Table/WallTable.php#L72
msgid "You cannot save an empty message."
msgstr "비어있는 메세지는 저장할 수 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Shell/Task/QueueSwitchSentencesLicenseTask.php#L70
msgid "Result of license switch to CC0 1.0"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Shell/Task/QueueSwitchSentencesLicenseTask.php#L94
msgid ""
"Unable to change the license of sentence {id} to “{newLicense}” because:"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Shell/Task/QueueSwitchSentencesLicenseTask.php#L121
msgid "License switch started on {date} at {time} UTC."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Shell/Task/QueueSwitchSentencesLicenseTask.php#L126
msgid "Successfully changed the license of {n} sentence."
msgid_plural "Successfully changed the license of {n} sentences."
msgstr[0] ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Shell/Task/QueueSwitchSentencesLicenseTask.php#L133
msgid "License switch completed on {date} at {time} UTC."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/adopt_sentences.ctp#L29
msgid "Orphan sentences"
msgstr "주인 없는 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/adopt_sentences.ctp#L32
msgid "Orphan sentences in {language}"
msgstr "{language}로 된 문장 중 주인 없는 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/adopt_sentences.ctp#L43
msgid "About adoption"
msgstr "입양하기에 대해서"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/adopt_sentences.ctp#L47
msgid ""
"Adopting is a way to vote \"this sentence is correct\". It is also an "
"occasion to check the sentence and correct it if there is a mistake."
msgstr "입양하기는 \"이 문장은 정확해\"라고 문장에 힘을 실어주는 방법이에요. 만약 문장이 틀리더라도 입양한 문장은 직접 편집해서 정정할 수 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/adopt_sentences.ctp#L57
msgid ""
"So if you want to help us check and correct sentences, then adopt "
"({adoptButton}) any \"orphan\" sentence you see in your <strong>native "
"language</strong>, and correct it if necessary. Read <a "
"href=\"{url}\">this</a> for further explanation."
msgstr "만약 당신이 어색한 문장을 검토하거나 고치시기를 원하신다면 ({adoptButton})를 선택하시고 필요하시다면 고쳐주시기 바랍니다. 더 많은 설명을 위해서<a href=\"{url}\">를 읽어주시기 바랍니다."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/adopt_sentences.ctp#L72
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add.ctp#L40
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/index.ctp#L54
msgid "Tips"
msgstr "팁"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/adopt_sentences.ctp#L76
msgid ""
"If you see another username appear after adopting a sentence, it means that "
"someone else adopted the sentence very shortly before you did. In such "
"cases, you can try adopting sentences that are several pages away from your "
"current page to reduce the chances of that happening again."
msgstr "문장을 입양했는데 다른 사용자 이름으로 변한 것을 본다면, 그건 누군가 다른 사람이 찰나의 순간에 벌써 그 문장을 입양했다는 뜻이에요. 이런 일이 생길 확률을 줄이기 위해, 현재의 페이지 말고 한참 다른 페이지에서 문장 입양을 시도해볼 수 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L28
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L96
msgid "Improve sentences"
msgstr "문장 개선하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L61
msgid "Related links"
msgstr "관련 링크"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L63
msgid "Tag guidelines"
msgstr "태그 지침"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L70
msgid "Tags you should know about"
msgstr "알고 있으면 좋은 태그"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L72
msgid ""
"The community has come up with several \"utility tags\" to improve the "
"quality and reliability of sentences."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L81
msgid "{tagChange}: the sentence needs to be changed."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L85
msgid "{tagCheck}: the sentence needs to be checked."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L89
msgid "{tagNNC}: the sentence needs to be checked by a native speaker."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L93
msgid "{tagOK}: the sentence is considered correct by at least one person."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L102
msgid "How to help"
msgstr "도움을 주는 방법"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L104
msgid ""
"You need to be an <a href=\"{}\">advanced contributor</a>; otherwise you "
"will not be able to tag sentences."
msgstr "<a href=\"{}\">상위 기여자</a>가 되지 않으면 문장에 태그를 달 수 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L109
msgid ""
"Whenever you notice a sentence that is wrong or sounds strange, add the tag "
"{tagChange} and post a comment to suggest a correction or better phrasing."
msgstr "잘못되었거나 이상한 문장을 발견하면 {tagChange} 태그를 추가하고, 제안하고 싶은 문장을 댓글로 남겨주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L115
msgid ""
"Whenever you notice a possible mistake, add the tag {tagCheck} and post a "
"comment explaining what you think the mistake may be."
msgstr "실수를 발견할 때마다 {tagCheck} 태그를 추가하고, 어떤 실수를 한 것 같은지 설명하는 댓글을 남겨주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L121
msgid ""
"Whenever you add a sentence in a foreign language and are not completely "
"sure that it is correct, add the tag {tagNNC}."
msgstr "모국어가 아닌 언어로 문장을 추가하면서 이게 정확한지도 불확실하다면, {tagNNC} 태그를 추가하세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L126
msgid ""
"Whenever you can, browse through sentences that are tagged {tagChange}, "
"{tagCheck}, and {tagNNC} to discuss the sentences with other members and "
"help decide what to do with these sentences."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/improve_sentences.ctp#L135
msgid ""
"Once a problematic sentence has been addressed, tag it {tagOK}. More "
"generally, you can browse and check others' sentences and tag them with "
"{tagOK}. But do this only when you are completely sure that they are "
"correct, and do not use the tag on your own sentences."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L29
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L85
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L87
msgid "Translate sentences"
msgstr "문장 번역하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L46
msgid "How to add a translation"
msgstr "번역을 추가하는 방법"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L51
msgid ""
"Once the sentences are displayed, click on {translateButton} to add a "
"translation."
msgstr "문장이 보이면 {translateButton} 버튼을 누르고 번역을 추가해 보세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L61
msgid "About translations"
msgstr "번역에 대해서"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L63
msgid "Good translations"
msgstr "좋은 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L65
msgid "We know it's difficult, but do NOT translate word for word!"
msgstr "문장을 직역하지 않고 최대한 자연스럽게 써주세요! ... 물론 이게 참 어렵긴 해요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L69
msgid "Multiple translations"
msgstr "다중 번역"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L73
msgid ""
"If you feel there are several possible translations, you can add several "
"translations in the same language. "
msgstr "만약 한 문장이 여러 의미로 번역될 수 있을 것 같은 기분이 든다면, 같은 언어로 번역을 여러 번 추가할 수 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L93
msgid ""
"Translating sentences implies that you know at least two languages. Please "
"complete <a href=\"{}\">your profile</a> to indicate at least two languages."
msgstr "문장을 번역한다는 것은 최소한 두 가지 언어를 알고 있다는 의미를 함축해요. <a href=\"{}\">내 프로필</a>에서 최소 두 가지 언어를 표기해 주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L107
msgid "Search for untranslated sentences"
msgstr "번역되지 않은 문장 검색"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L120
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ShowAllHelper.php#L139
msgid "Sentences in:"
msgstr "문장에서 쓰인 언어 :"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L139
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ShowAllHelper.php#L198
msgid "Not directly translated into:"
msgstr "직접적으로 번역된 문장이 없는 언어 :"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L155
msgid "Best practice: translate only into your native language."
msgstr "최고로 바람직한 습관은 모국어로만 번역하는 거예요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L163
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L302
msgid "Order:"
msgstr "순서 : "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L167
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L311
msgid "Random"
msgstr "랜덤"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L170
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L308
msgid "Fewest words first"
msgstr "가장 짧은 문장부터"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L173
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L310
msgid "Last modified first"
msgstr "가장 최근 문장부터"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L176
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L309
msgid "Last created first"
msgstr "가장 최근에 생성된 문장부터"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences.ctp#L184
msgid "show sentences"
msgstr "문장 보이기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences_of.ctp#L33
msgid "Translate {language} sentences that belong to {user}"
msgstr "{user}씨가 소유하고 있는 {language} 문장 번역하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Activities/translate_sentences_of.ctp#L39
msgid "Translate sentences that belong to {user}"
msgstr "{user}씨가 소유하고 있는 문장 번역하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/import.ctp#L106
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/import.ctp#L111
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L85
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L105
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L124
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L251
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L271
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L290
msgid "Yes"
msgstr "네"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/import.ctp#L107
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/import.ctp#L112
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L84
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L104
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L123
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L250
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L270
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L289
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/index.ctp#L23
msgid "Sentences in {language} with audio"
msgstr "{language}로 된 오디오가 있는 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/index.ctp#L27
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L445
msgid "Sentences with audio"
msgstr "오디오가 있는 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/index.ctp#L49
msgid "There are no sentences with audio"
msgstr "오디오가 있는 문장이 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/index.ctp#L54
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L85
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Collections/of.ctp#L99
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Favorites/of_user.ctp#L57
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L105
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Transcriptions/of.ctp#L55
msgid "(total {{count}})"
msgstr "(총 {{count}})"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L22
msgid "Audio contributed by {username}"
msgstr "{username}씨가 기여한 오디오"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L40
msgid "My audio"
msgstr "내 오디오"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L47
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/license.ctp#L49
msgid "License:"
msgstr "라이센스 : "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L53
msgid "Leave this field empty to use your profile page."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L55
msgid "Attribution URL:"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L62
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_form.ctp#L45
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L155
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L33
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L351
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L381
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L429
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Audio/of.ctp#L79
msgid "{username} has not contributed any audio"
msgstr "{usename}씨는 아직 아무런 오디오도 기여하지 않았어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Collections/of.ctp#L30
msgid "Sentences marked as \"OK\""
msgstr "\"괜찮아\"로 표시된 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Collections/of.ctp#L31
msgid "Sentences marked as \"unsure\""
msgstr "\"불확실\"로 표시된 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Collections/of.ctp#L32
msgid "Sentences marked as \"not OK\""
msgstr "\"안 괜찮아\"로 표시된 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Collections/of.ctp#L33
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L56
msgid "All sentences"
msgstr "모든 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Collections/of.ctp#L34
msgid "Outdated ratings"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Collections/of.ctp#L46
msgid "{user}'s collection - {category}"
msgstr "{user}의 모음집 - {category}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Collections/of.ctp#L60
msgid "This feature is currently deactivated."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Collections/of.ctp#L63
msgid ""
"You can activate it in your settings: \"Activate the feature to rate "
"sentences and build your collection...\""
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Collections/of.ctp#L73
msgid "Filter"
msgstr "필터"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Collections/of.ctp#L109
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L111
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L70
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L79
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L153
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/show_sentences_with_tag.ctp#L58
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L91
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L96
msgid "Sort by:"
msgstr "정렬 방식 : "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Collections/of.ctp#L111
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L119
msgid "date modified"
msgstr "수정된 날짜"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Collections/of.ctp#L113
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L121
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L74
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L83
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L157
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/show_sentences_with_tag.ctp#L60
msgid "date created"
msgstr "생성된 날짜"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Collections/of.ctp#L115
msgid "sentence id"
msgstr "문장 아이디"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Collections/of.ctp#L141
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Favorites/of_user.ctp#L93
msgid "Sentence {id} has been deleted."
msgstr "문장 {id}는 지워졌어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/activity_timeline.ctp#L39
msgid "Activity timeline"
msgstr "활동 타임라인"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/activity_timeline.ctp#L43
msgid "{month} {year}"
msgstr "{year} {month}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/activity_timeline.ctp#L111
msgid "Daily Average: {n} sentence"
msgid_plural "Daily Average: {n} sentences"
msgstr[0] "하루 평균 : {n} 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/latest.ctp#L38
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/latest.ctp#L58
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index.ctp#L100
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/show.ctp#L42
msgid "Latest contributions"
msgstr "가장 최근에 한 기여"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/of_user.ctp#L38
msgid "Latest contributions of {user}"
msgstr "가장 최근에 {user}씨가 기여한 것"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Contributions/of_user.ctp#L75
msgid "Only the last {n} log entries are displayed here."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L35
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L40
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L155
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/sentences_by_language.ctp#L58
msgid "Sentences"
msgstr "문장들"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L40
msgid "Words:"
msgstr "단어 :"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L46
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/short_description.ctp#L109
msgid "Enter a word or a phrase"
msgstr "단어나 구를 입력하세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L50
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L208
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L67
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L368
msgid "Language:"
msgstr "언어 : "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L57
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ShowAllHelper.php#L165
msgid "Show translations in:"
msgstr "이 번역 언어로 보이기 : "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L69
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L235
msgid "Owner:"
msgstr "문장 주인 : "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L73
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L239
msgid "Enter a username"
msgstr "사용자 이름을 입력하세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L78
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L244
msgid "Is orphan:"
msgstr "주인 없는 문장 : "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L83
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L249
msgctxt "orphan"
msgid "Any"
msgstr "아무 거나"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L92
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L258
msgid "Orphan sentences are likely to be incorrect."
msgstr "주인 없는 문장은 정확하지 않을 수도 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L98
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L264
msgid "Is unapproved:"
msgstr "승인되지 않은 문장 : "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L103
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L269
msgctxt "unapproved"
msgid "Any"
msgstr "아무 거나"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L112
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L278
msgid "Unapproved sentences are likely to be incorrect."
msgstr "승인되지 않은 문장은 정확하지 않을 수도 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L117
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L283
msgid "Has audio:"
msgstr "오디오 여부 :"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L122
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L288
msgctxt "audio"
msgid "Any"
msgstr "아무 거나"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L134
msgid "Tags:"
msgstr "태그 :"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L139
msgid "Separate tags with commas."
msgstr "쉼표로 태그를 분리하세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L144
msgid "Belongs to list:"
msgstr "해당 리스트 소속 :"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L173
msgid "Owned by a self-identified native"
msgstr "스스로 원어민이라 규정하는 사람이 소유"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L179
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_and_translations.ctp#L137
msgid "Translations"
msgstr "번역"

#. @translators This is inserted into another sentence
#. that begins with {action}
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L188
msgid "Limit to"
msgstr "이 범위 내에서만"

#. @translators This is inserted into another sentence
#. that begins with {action}
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L191
msgid "Exclude"
msgstr "제외하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L199
msgid ""
"{action} sentences having translations that match all the following "
"criteria."
msgstr "{action} 다음 조건을 모두 만족하는 번역을 가진 문장들"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L218
msgid "Link:"
msgstr "링크"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L223
msgctxt "link"
msgid "Any"
msgstr "아무 거나"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L224
msgid "Direct"
msgstr "직접"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L225
msgid "Indirect"
msgstr "간접"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L299
msgid "Sort"
msgstr "정렬"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L307
msgid "Relevance"
msgstr "관련성"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L333
msgid "Reverse order"
msgstr "거꾸로"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L341
msgctxt "button"
msgid "Search"
msgstr "검색하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/advanced_search_form.ctp#L346
msgid "More search options"
msgstr "그밖의 검색 옵션"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/announcement.ctp#L50
msgid ""
"We have updated our <a href=\"{termsOfUse}\">Terms of Use</a>.\n"
"        By closing this announcement, you agree with the new Terms of Use.\n"
"        If you have any question, feel free to <a href=\"{contact}\">contact us</a>."
msgstr "우리는 <a href=\"{termsOfUse}\">이용약관</a>을 개정했어요.\n 이 알림을 끄면 새로운 이용약관을 동의하는 셈이 되는 거예요. 혹시 궁금한 것이 있다면 언제라도 <a href=\"{contact}\">우리에게 연락하세요</a>."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/announcement.ctp#L78
msgid ""
"Warning: this website is for testing purposes. Everything you submit will be"
" definitely lost."
msgstr "주의 : 이 웹사이트는 테스트 목적이에요. 여기에 등록하는 모든 것은 결국 완전히 사라질 거예요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/audio_stats.ctp#L29
msgid "Number of sentences with audio by language"
msgstr "언어에 따른 오디오가 있는 문장 개수"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/audio_stats.ctp#L48
msgid "Browse audio for all languages"
msgstr "모든 언어에 대해 오디오 검색"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/calendar.ctp#L44
msgid "Month"
msgstr "월"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/calendar.ctp#L70
msgid "Year"
msgstr "년"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/currently_active_members.ctp#L30
msgid "Currently contributing"
msgstr "현재의 기여도"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/currently_active_members.ctp#L35
msgid "User who did the last contribution."
msgid_plural "Users who participated in the last {n}&nbsp;contributions."
msgstr[0] "가장 최근의 {n}&nbsp;기여에 참여한 사람들"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/currently_active_members.ctp#L61
msgid "{n}&nbsp;sentence"
msgid_plural "{n}&nbsp;sentences"
msgstr[0] "{n}&nbsp;문장들"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L32
msgid "Need some help?"
msgstr "도움이 필요하시나요?"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L37
msgid "Quick Start Guide"
msgstr "빠른 시작을 위한 안내"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L45
msgid "Tatoeba Wiki"
msgstr "타토에바 위키"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L53
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L42
msgid "FAQ"
msgstr "묻고 답하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L61
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/search_bar.ctp#L58
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L28
msgid "Help"
msgstr "이거 어떻게 해요?"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L73
msgid "Developers"
msgstr "개발자들"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L78
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L127
msgid "Downloads"
msgstr "다운로드"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L89
msgid "GitHub"
msgstr "깃허브"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L98
msgid "Google group"
msgstr "구글 그룹"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L107
msgid "About"
msgstr "알아보기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L112
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/about.ctp#L32
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/about.ctp#L37
msgid "What is Tatoeba?"
msgstr "타토에바가 뭐죠?"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L123
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L38
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L68
msgid "Contact us"
msgstr "우리에게 연락하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L134
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L142
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/terms_of_use.ctp#L1
msgid "Terms of use"
msgstr "이용약관"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L153
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L162
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L59
msgid "Twitter"
msgstr "트위터"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L171
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L61
msgid "Facebook"
msgstr "페이스북"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L185
msgid "Our data is released under various Creative Commons licenses."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L188
msgid "More information"
msgstr "더 많은 정보"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/foot.ctp#L202
msgid "If you love this content, please consider a <a href={}>donation</a>."
msgstr "해당 콘텐츠를 좋아한다면 <a href={}>기부</a>도 고려 부탁해요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/header.ctp#L34
msgid "Tatoeba"
msgstr "타토에바"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/language_dropdown.ctp#L4
msgid "Select a language"
msgstr "언어를 선택하세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/language_dropdown.ctp#L35
msgid "No language found."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/licensing/list.ctp#L4
msgid "List of affected sentences (total {{count}})"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/login.ctp#L47
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login.ctp#L127
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L39
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L58
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L299
msgid "Register"
msgstr "회원 가입"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/login.ctp#L62
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/login.ctp#L115
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login.ctp#L40
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login.ctp#L77
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login.ctp#L119
msgid "Log in"
msgstr "로그인"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/login.ctp#L97
msgid "Username: "
msgstr "사용자 이름 : "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/login.ctp#L105
msgid "Password: "
msgstr "비밀번호 : "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/login.ctp#L112
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login.ctp#L104
msgid "Remember me"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/login.ctp#L122
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login.ctp#L123
msgid "Forgot your password?"
msgstr "비밀번호를 잊어버렸나요?"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/login.ctp#L129
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_form.ctp#L11
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/pmmenu.ctp#L45
msgid "Compose"
msgstr "편지 쓰기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/pmmenu.ctp#L52
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/pmtoolbox.ctp#L41
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L211
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L217
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L33
msgid "Inbox"
msgstr "메세지함"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/pmmenu.ctp#L57
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L31
msgid "Unread"
msgstr "안읽음"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/pmmenu.ctp#L62
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L40
msgid "Drafts"
msgstr "임시 저장함"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/pmmenu.ctp#L67
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/pmtoolbox.ctp#L47
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L36
msgid "Sent"
msgstr "보낸 메일함"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/pmmenu.ctp#L72
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/pmtoolbox.ctp#L53
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L38
msgid "Trash"
msgstr "휴지통"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/pmtoolbox.ctp#L31
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/private_messages/form.ctp#L9
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L28
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L31
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L89
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MessagesHelper.php#L110
msgid "New message"
msgstr "새로운 메세지"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/pmtoolbox.ctp#L35
msgid "Folders"
msgstr "폴더"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/private_messages/form.ctp#L7
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/show.ctp#L73
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MessagesHelper.php#L107
msgid "Reply"
msgstr "답장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/private_messages/form.ctp#L11
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L33
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MessagesHelper.php#L105
msgid "Message"
msgstr "메세지"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/private_messages/form.ctp#L44
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L91
msgctxt "message"
msgid "To"
msgstr "받는 사람"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/private_messages/form.ctp#L57
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L100
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/private_messages/form.ctp#L81
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L123
msgid "Save as draft"
msgstr "임시 저장함에 넣기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/private_messages/form.ctp#L84
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/add_form.ctp#L46
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/reply_form.ctp#L70
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/new_password.ctp#L58
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L126
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/private_messages/message.ctp#L31
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/comment.ctp#L124
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L201
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/WallHelper.php#L166
msgid "reply"
msgstr "답장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/private_messages/message.ctp#L31
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/comment.ctp#L124
msgid "permalink"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/random_sentence_header.ctp#L43
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L53
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index_for_guests.ctp#L47
msgid "Random sentence"
msgstr "랜덤 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/random_sentence_header.ctp#L61
msgid "show another "
msgstr "다른 것을 보이기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/search_bar.ctp#L65
msgid "Advanced search"
msgstr "고급 검색"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/search_bar.ctp#L76
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L51
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L57
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L595
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L615
msgid "Search"
msgstr "검색하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/search_bar.ctp#L93
msgid "From"
msgstr "출발 언어"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/search_bar.ctp#L114
msgctxt "language"
msgid "To"
msgstr "도착 언어"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/search_with_no_result.ctp#L30
msgid "No results found."
msgstr "검색 결과가 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/search_with_no_result.ctp#L33
msgid "No results found for: {search}"
msgstr "해당 문장에 대한 검색 결과가 없어요. : {search}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_buttons/audio.ctp#L11
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L188
msgid "Play audio"
msgstr "오디오 재생하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_buttons/audio.ctp#L15
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L191
msgid "Play audio recorded by {author}"
msgstr "{author}씨가 녹음한 오디오 재생하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_buttons/audio.ctp#L25
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L200
msgid "No audio for this sentence. Click to learn how to contribute."
msgstr "이 문장에 오디오가 없어요. 기여하는 법을 알고 싶으면 여기를 누르세요!"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/add_form.ctp#L20
msgid "Add a comment"
msgstr "댓글 추가하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/add_form.ctp#L43
msgid "Submit comment"
msgstr "댓글 등록하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/add_form.ctp#L55
msgid "Good practices"
msgstr "바람직한 습관"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/add_form.ctp#L57
msgid "Say \"welcome\" to new users."
msgstr "새로 온 사람에게 \"welcome\"이라고 따뜻한 환영인사를 해 보세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/add_form.ctp#L58
msgid "Use private messages to discuss things unrelated to the sentence."
msgstr "문장에 관련 없는 것에 대해 논하려면 개인 메세지 기능을 사용해 보세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/comment.ctp#L38
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommentsHelper.php#L61
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MessagesHelper.php#L544
msgid "sentence deleted"
msgstr "삭제된 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/comment.ctp#L59
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/edit_form.ctp#L12
msgctxt "sentence comment"
msgid "{createdDate}, edited {modifiedDate}"
msgstr "{createdDate}, 수정된 때 {modifiedDate}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/comment.ctp#L69
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_and_translations.ctp#L59
msgid "Sentence {number} — belongs to {username}"
msgstr "문장 {number} — 문장 주인 {username}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/comment.ctp#L71
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_and_translations.ctp#L67
msgid "Sentence {number}"
msgstr "문장 {number}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/comment.ctp#L153
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/message.ctp#L103
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MessagesHelper.php#L561
msgid ""
"The content of this message goes against <a href=\"{}\">our rules</a> and "
"was therefore hidden. It is displayed only to admins and to the author of "
"the message."
msgstr "이 메세지의 내용은 <a href=\"{}\">우리의 규칙</a>에 어긋나 있기 때문에 숨김처리가 되었어요. 내용은 그 메세지를 쓴 사람과 관리자만 볼 수 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/edit_form.ctp#L58
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_form.ctp#L42
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation_form.ctp#L30
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/edit_form.ctp#L45
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/reply_form.ctp#L65
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L142
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L150
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add_sentences.ctp#L120
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L412
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L707
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L160
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentence_comments/edit_form.ctp#L62
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/edit_form.ctp#L49
msgid "Save changes"
msgstr "변경한 것 저장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/audio.ctp#L37
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L115
msgid "Audio"
msgstr "오디오"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/license.ctp#L29
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L146
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L120
msgid "License"
msgstr "라이센스"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/navigation.ctp#L24
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/NavigationHelper.php#L130
msgid "previous"
msgstr "이전"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/navigation.ctp#L28
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/NavigationHelper.php#L183
msgid "random"
msgstr "랜덤"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/navigation.ctp#L33
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/NavigationHelper.php#L155
msgid "next"
msgstr "다음"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/navigation.ctp#L39
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/NavigationHelper.php#L120
msgid "Language for previous, next or random sentence"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/navigation.ctp#L68
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/NavigationHelper.php#L86
msgid "Show sentence #: "
msgstr "문장 보이기 #: "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_and_translations.ctp#L99
msgid "This sentence belongs to a native speaker."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_and_translations.ctp#L107
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation.ctp#L25
msgid "This sentence is not reliable."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_and_translations.ctp#L148
msgid "Translations of translations"
msgstr "중역"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_and_translations.ctp#L165
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L209
msgid "Show 1 more translation"
msgid_plural "Show {number} more translations"
msgstr[0] "{number}개 번역 더 보이기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_and_translations.ctp#L173
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L241
msgid "Fewer translations"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_form.ctp#L7
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L475
msgid "You cannot edit this sentence because it has audio."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_form.ctp#L19
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation_form.ctp#L13
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L102
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/native_speakers.ctp#L69
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/sentences_by_language.ctp#L57
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/users_languages.ctp#L62
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add.ctp#L68
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_form.ctp#L21
msgid "Other language"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_form.ctp#L35
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L139
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add_sentences.ctp#L112
msgid "Sentence"
msgstr "문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_menu.ctp#L13
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L78
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L87
msgid "Translate"
msgstr "번역"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/sentence_menu.ctp#L38
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L73
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L120
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L382
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommentsHelper.php#L121
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L398
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L442
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L175
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/WallHelper.php#L158
msgid "Are you sure?"
msgstr "확실해요?"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation.ctp#L32
msgid "Edit this translation"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation_form.ctp#L6
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L159
msgid "Translation"
msgstr "번역"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation_form.ctp#L15
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L168
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L259
msgid "Auto detect"
msgstr "자동 탐지"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation_form.ctp#L34
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L403
msgid "Submit translation"
msgstr "번역 등록하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences/translation_form.ctp#L37
msgid "Edit translation"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences_statistics.ctp#L32
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/sentences_by_language.ctp#L47
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L111
msgid "One sentence"
msgid_plural "{n}&nbsp;sentences"
msgstr[0] "{n}&nbsp;문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/sentences_statistics.ctp#L61
msgid "show all languages"
msgstr "모든 언어 보이기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/session_expired.ctp#L30
msgid "Your session has expired."
msgstr "세션이 만료되었어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/session_expired.ctp#L33
msgid "Please <a href=\"{}\">log in again</a>."
msgstr "<a href=\"{}\">다시 로그인</a> 해주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/short_description.ctp#L34
msgid "Tatoeba is a collection of sentences and translations."
msgstr "타토에바는 문장과 번역들이 모여진 공간이에요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/short_description.ctp#L38
msgid "It's collaborative, open, free and even addictive."
msgstr "다수가 참여하고, 개방적이고, 자유롭고 심지어 중독적이죠!"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/short_description.ctp#L84
msgid "Search sentences in {langFrom} translated into {langTo} containing:"
msgstr "{langFrom}로 된 문장에서 {langTo}로 번역된 문장 중 포함된 것 :"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/short_description.ctp#L96
msgid "Clear search"
msgstr "검색결과 없애기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/short_description.ctp#L126
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/advanced_search.ctp#L20
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L30
msgctxt "title"
msgid "Advanced search"
msgstr "고급 검색"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/short_description.ctp#L138
msgid "Tip: <em>=word</em> will search for an exact match on <em>word</em>"
msgstr "팁 : <em>=단어</em>로 검색하면 <em>단어</em> 그대로로 검색할 수 있어요."

#. @translators: links to a page with tips to perform
#. searches, like search operators
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/short_description.ctp#L145
msgid "More tips"
msgstr "더 많은 팁"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L39
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L32
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MembersHelper.php#L79
msgid "Profile"
msgstr "프로필"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L57
msgid "My profile"
msgstr "내 프로필"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L70
msgid "My sentences"
msgstr "내 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L83
msgid "My vocabulary"
msgstr "내 단어장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L96
msgid "My collection"
msgstr "내 콜렉션"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L109
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L664
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L689
msgid "My lists"
msgstr "내 리스트"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L122
msgid "My favorites"
msgstr "내가 좋아하는 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L135
msgid "My comments"
msgstr "내 댓글"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L148
msgid "Comments on my sentences"
msgstr "내 문장에 달린 댓글"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L161
msgid "My Wall messages"
msgstr "내 담벼락 게시글"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L174
msgid "My sentence logs"
msgstr "내 문장 이력"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L187
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L105
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L29
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L244
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/space.ctp#L245
msgid "Log out"
msgstr "로그아웃"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/stats/homepage_stats.ctp#L11
msgid "{number} contribution today"
msgid_plural "{number} contributions today"
msgstr[0] "오늘의 기여횟수 {number}번"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/stats/homepage_stats.ctp#L21
msgid "{number} supported language"
msgid_plural "{number} supported languages"
msgstr[0] "{number} 언어 지원 중"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/stats/homepage_stats.ctp#L42
msgid "stats per languages"
msgstr "문장에 따른 상태"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L47
msgid "Browse"
msgstr "검색하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L58
msgid "Browse by language"
msgstr "언어로 검색하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L63
msgid "Browse by list"
msgstr "리스트로 검색하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L67
msgid "Browse by tag"
msgstr "태그로 검색하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L71
msgid "Browse audio"
msgstr "오디오로 검색하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L77
msgid "Contribute"
msgstr "기여하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L83
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L29
msgid "Add sentences"
msgstr "문장 추가하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L91
msgid "Adopt sentences"
msgstr "문장 입양하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L100
msgid "Discuss sentences"
msgstr "문장 토론하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L104
msgid "Show activity timeline"
msgstr "활동 타임라인 보이기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L110
msgid "Community"
msgstr "커뮤니티"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L116
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/index.ctp#L38
msgid "Wall"
msgstr "담벼락"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L120
msgid "List of all members"
msgstr "전체 회원 리스트"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L124
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/users_languages.ctp#L29
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/users_languages.ctp#L55
msgid "Languages of members"
msgstr "회원들이 쓰는 언어"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/top_menu.ctp#L128
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/native_speakers.ctp#L28
msgid "Native speakers"
msgstr "원어민"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L48
msgid "Vocabulary"
msgstr "어휘"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L56
msgid "Collection"
msgstr "모음집"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L64
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L329
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L533
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L630
msgid "Lists"
msgstr "리스트"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L72
msgid "Favorites"
msgstr "좋아하는 문장들"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L80
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L211
msgid "Comments"
msgstr "댓글"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L88
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/on_sentences_of_user.ctp#L40
msgid "Comments on {user}'s sentences"
msgstr "{user}씨의 문장에 달린 댓글들"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L96
msgid "Wall messages"
msgstr "담벼락 메세지"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L104
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L143
msgid "Logs"
msgstr "활동 이력"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L123
msgid "Transcriptions"
msgstr "필사"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L135
msgid "Translate {user}'s sentences"
msgstr "{user}씨의 문장 번역하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/users_menu.ctp#L144
msgid "Contact {user}"
msgstr "{user}씨에게 연락하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/vocabulary/menu.ctp#L25
msgid "Vocabulary items"
msgstr "단어장 항목"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/vocabulary/menu.ctp#L30
msgid "My vocabulary items"
msgstr "내 단어장 항목"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/vocabulary/menu.ctp#L36
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add.ctp#L31
msgid "Add vocabulary items"
msgstr "단어장에 단어 추가하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/vocabulary/menu.ctp#L42
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L184
msgid "Sentences wanted"
msgstr "원하는 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/add_form.ctp#L20
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/reply_form.ctp#L26
msgid "Add a message: "
msgstr "메세지 추가하기 : "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/edit_form.ctp#L8
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/message.ctp#L22
msgctxt "wall message"
msgid "{createdDate}, edited {modifiedDate}"
msgstr "{createdDate}, 수정된 때 {modifiedDate}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/message.ctp#L126
msgid "hide replies"
msgstr "답변 숨기기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/message.ctp#L129
msgid "show replies"
msgstr "답변 보이기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/reply_form.ctp#L30
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Element/wall/reply_form.ctp#L34
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommentsHelper.php#L128
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/WallHelper.php#L137
msgid "edit"
msgstr "편집"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Email/html/new_password.ctp#L2
msgid "Your login: "
msgstr "당신의 로그인 "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Email/html/new_password.ctp#L3
msgid "Your new password: "
msgstr "당신의 새로운 비밀 번호 "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Exports/index.ctp#L7
msgid "My exports"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Exports/index.ctp#L8
msgid "There are no exports."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Exports/index.ctp#L16
msgctxt "button"
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Exports/index.ctp#L17
msgid "Export in progress"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Exports/index.ctp#L20
msgid "Export failed"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Exports/index.ctp#L27
msgid "New export"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Exports/index.ctp#L40
msgid "Export list"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Favorites/of_user.ctp#L33
msgid "{user}'s favorite sentences"
msgstr "{user}가 좋아하는 문장들"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Favorites/of_user.ctp#L51
msgid "Favorite successfully removed."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Favorites/of_user.ctp#L117
msgid "This user does not have any favorites."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Layout/error.ctp#L35
msgid "Error"
msgstr "에러"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Layout/error.ctp#L43
msgid "Back"
msgstr "뒤로 가기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L20
msgid "Switch my sentences' license"
msgstr "내 문장의 저작권 변경하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L26
msgid "Switch my sentences to CC0"
msgstr "내 문장을 CC0으로 변경하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L29
msgid ""
"The license switch of your sentences is in progress. You will receive a "
"private message when it will be completed."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L32
msgid ""
"This page allows you to massively switch the license of your sentences to "
"{CC0-link}. Among all your sentences, only the ones that meet the following "
"conditions will be affected."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L36
msgid "The current license of the sentence must be CC BY 2.0 FR."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L37
msgid "You must be the original creator of the sentence."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L38
msgid "The sentence must be original and not derived from translation."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L53
msgid ""
"Press the following button to start or restart an analysis of which of your "
"sentences can be switched to CC0."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L55
msgid "Start analysis"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L62
msgid "Switch license"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L64
msgid ""
"Press the following button to initiate the license switch of the above-"
"listed sentences."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L68
msgid ""
"Be careful, this operation can not be undone. Switching from CC BY to CC0 is"
" possible, but not the opposite."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Licensing/switch_my_sentences.ctp#L72
msgid "Switch license to CC0 1.0"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Links/add.ctp#L5
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Links/delete.ctp#L4
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L98
msgid "Unlink"
msgstr "링크 해제하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Links/add.ctp#L6
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Links/delete.ctp#L5
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L116
msgid "Unlink this translation."
msgstr "이 번역의 링크를 해제하세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Links/add.ctp#L9
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Links/delete.ctp#L8
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L289
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L139
msgid "Link"
msgstr "링크하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Links/add.ctp#L10
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Links/delete.ctp#L9
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L157
msgid "Make into direct translation."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/about.ctp#L42
msgid ""
"Tatoeba is a large database of sentences and translations. Its content is "
"ever-growing and results from the voluntary contributions of thousands of "
"members."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/about.ctp#L51
msgid ""
"Tatoeba provides a tool for you to see examples of how words are used in the"
" context of a sentence. You specify words that interest you, and it returns "
"sentences containing these words with their translations in the desired "
"languages. The name Tatoeba (<em>for example</em> in Japanese) captures this"
" concept."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/about.ctp#L64
msgid ""
"The project was founded by Trang Ho in 2006, hosted on Sourceforge under the"
" codename of <em>multilangdict</em>."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/about.ctp#L73
msgid "The video below, made in 2010, presents the core ideas of Tatoeba."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L48
msgid ""
"Please make sure to <a href=\"{}\">read the FAQ</a> before asking a "
"question."
msgstr "질문을 하기 전에 <a href=\"{}\">질문과 답변</a>을 읽었는지 확인해 주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L57
msgid "Follow us"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L60
msgid "Tatoeba Blog"
msgstr "타토에바 블로그"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L73
msgid ""
"If you have any question, suggestion, or request (or if you would just like "
"to say thank you), feel free to drop us an email at {emailAddress}."
msgstr "질문, 제안, 요청을 하고 싶다면 (또는 그냥 고맙다고 말하고 싶어도), {emailAddress}에 이메일을 언제든지 보내세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L82
msgid "Post on the Wall"
msgstr "담벼락에 글 올리기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L86
msgid ""
"You can also tell us what you think by posting on the <a "
"href=\"{}\">Wall</a>."
msgstr "물론 <a href=\"{}\">담벼락</a>에도 자신의 생각을 올릴 수 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L95
msgid "Join our chatroom"
msgstr "채팅방 참여하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/contact.ctp#L100
msgid ""
"We have an <strong>XMPP room</strong>: <a "
"href=\"{room}\">tatoeba@chat.tatoeba.org</a>.  You can join with your "
"favorite XMPP client or <a href=\"{webclient}\">from your browser</a>."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L28
msgid "Donate"
msgstr "기부하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L33
msgid "Any question?"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L37
msgid ""
"If you have any question regarding donations or if you would like to donate "
"in any other way than the ones mentioned here, you may contact either <a "
"href=\"{trangEmail}\">Trang</a> or the entire <a "
"href=\"{teamEmail}\">team</a>."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L51
msgid "All donations"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L60
msgid "How to donate"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L61
msgid "You have two possible ways to make a donation:"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L66
msgid ""
"<b>IBAN transfer.</b> This is probably the cheapest way to donate. Tatoeba's"
" bank is based in France, so if you are from an EU country, it is likely "
"that the transfer will be free of charge."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L75
msgid ""
"<b>PayPal.</b> If you can't transfer money with IBAN, then you can donate "
"with PayPal. You should know that PayPal takes a certain percentage of the "
"donation."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L85
msgid "IBAN transfer"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L86
msgid "Titular:"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L87
msgid "IBAN:"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/donate.ctp#L88
msgid "BIC/SWIFT:"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L28
msgid "Download sentences"
msgstr "문장 다운로드"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L33
msgid "Note"
msgstr "노트"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L37
msgid ""
"The data you will find here will NOT be useful unless you are coding a "
"language tool or processing data."
msgstr "여기에서 찾을 수 있는 데이터는 언어 도구나 데이터를 처리하는 프로그램을 코딩하는 데 쓰이지 않는 이상 유용하진 않을 거예요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L45
msgid ""
"If you simply want sentences that you can use to learn a language, check out"
" the <a href=\"{}\">sentence lists</a>. You can build your own, or view the "
"ones that others have created. The lists can be downloaded and printed."
msgstr "단순히 언어를 배우고 싶어서 문장이 필요한 것이라면, <a href=\"{}\">문장 리스트</a>를 확인해 보세요. 스스로 리스트를 만들거나 또는 다른 사람이 이미 만든 것을 볼 수 있아요. 그 리스트는 다운로드하거나 인쇄할 수 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L56
msgid "General information about the files"
msgstr "여기에 있는 파일에 대한 일반 정보"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L60
msgid ""
"The files provided here are updated every <strong>Saturday at 9 "
"a.m.</strong> (GMT)."
msgstr "여기에 제공되는 파일들은 매주 <strong>토요일 오전 9시</strong> (GMT)에 업데이트 돼요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L70
msgid ""
"Many of the Japanese and English sentences are from the <a "
"href=\"{}\">Tanaka Corpus</a>, which belongs to the public domain."
msgstr "많은 일본어나 영어 문장들은 공공 도메인의 <a href=\"{}\">Tanaka Corpus</a>에서 왔어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L80
msgid "Creative commons"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L81
msgid "These files are released under CC BY 2.0 FR."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L86
msgid "A part of our sentences are also available under CC0 1.0."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L95
msgid "Licenses covering audio"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L98
msgid ""
"The license covering an audio file is chosen by the contributor, and is "
"indicated on the page that lists the audio files that he or she has "
"contributed."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L106
msgid "Questions?"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L110
msgid ""
"If you have questions or requests, feel free to <a href=\"{}\">contact "
"us</a>."
msgstr "만약 질문이나 요청사항이 있으면 언제든 <a href=\"{}\">우리에게 연락 주세요</a>."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L114
msgid "In general, we answer quickly."
msgstr "일반적으로 우린 빨리 답변해요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L116
msgid "{firstSentence} {secondSentence}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L126
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L58
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L132
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L128
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L146
msgid "Fields and structure"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L129
msgid "File description"
msgstr "파일 설명"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L130
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L155
msgid "Sentence id"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L131
msgid "Rating"
msgstr "평가"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L132
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L157
msgid "Text"
msgstr "글"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L133
msgid "Lang"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L134
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L98
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login.ctp#L83
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L63
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L135
msgid "Date added"
msgstr "추가된 날짜"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L136
msgid "Date created"
msgstr "생성된 날짜"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L137
msgid "Date last modified"
msgstr "가장 최근에 변경된 날짜"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L138
msgid "Translation id"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L139
msgid "Tag name"
msgstr "태그 이름"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L140
msgid "List id"
msgstr "리스트 아이디"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L141
msgid "List name"
msgstr "리스트 이름"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L142
msgid "Editable by"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L143
msgid "Meaning id"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L144
msgid "Skill level"
msgstr "숙련도"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L145
msgid "Details"
msgstr "세부 사항"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L147
msgid "Attribution URL"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L148
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L156
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L158
msgid "tab"
msgstr "탭"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L196
msgid ""
"Contains all the sentences. Each sentence is associated with a unique id and"
" an <a href=\"{}\">ISO 639-3</a> language code. "
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L199
msgid ""
"The first file (sentences.tar.bz2) contains this information alone. The "
"second file (sentences_detailed.tar.bz2) contains additional fields for "
"those who would like to filter the sentences based on the contributor who "
"owns the sentence, or the date when it was added or last modified."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L210
msgid "Sentences (CC0)"
msgstr "문장들 (CC0)"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L231
msgid "Contains all the sentences available under CC0."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L238
msgid "Links"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L271
msgid ""
"Contains the links between the sentences. {sampleLinkLine} means that "
"sentence #77 is the translation of sentence #1. The reciprocal link is also "
"present, so the file will also contain a line that says "
"{sampleLinkLineReversed}."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L287
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TagsHelper.php#L66
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L317
msgid ""
"Contains the list of <a href=\"{url}\">tags</a> associated with each "
"sentence. {sampleTagLine} means that sentence #381279 has been assigned the "
"\"proverb\" tag."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L359
msgid "Contains the list of <a href=\"{}\">sentence lists</a>."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L367
msgid "Sentences in lists"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L392
msgid ""
"Indicates the sentences that are contained by any lists. {sampleListLine} "
"means that sentence #381279 is contained by the list that has an id of 13."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L403
msgid "Japanese indices"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L427
msgid ""
"Contains the equivalent of the \"B lines\" in the Tanaka Corpus file "
"distributed by Jim Breen. See <a href=\"{url}\">this page</a> for the "
"format. Each entry is associated with a pair of Japanese/English sentences. "
"{sentenceId} refers to the id of the Japanese sentence. {meaningId} refers "
"to the id of the English sentence."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L469
msgid ""
"Contains the ids of the sentences, in all languages, for which audio is "
"available. Other fields indicate who recorded the audio, its license and a "
"URL to attribute the author. If the license field is empty, you may not "
"reuse the audio outside the Tatoeba project."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L482
msgid "User skill level per language"
msgstr "언어에 따른 레벨"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L504
msgid ""
"Indicates the self-reported skill levels of members in individual languages."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L511
msgid "Users' sentence ratings"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/downloads.ctp#L539
msgid ""
"Contains sentences rated by users. The value of the rating can be -1 "
"(sentence not OK), 0 (undecided or unsure), or 1 (sentence OK). Warning: "
"this data is still experimental."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L33
msgid "Need more help?"
msgstr "도움이 더 필요하시나요?"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L37
msgid "You can check out the <a href=\"{}\">FAQ</a>."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L45
msgid ""
"If you cannot find the answer to your question, do not hesitate to <a "
"href=\"{}\">contact us</a>."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L61
msgid "Getting started"
msgstr "시작하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L68
msgid ""
"If you have no idea what to do now that you are registered, you can "
"introduce yourself on the <a href=\"{wall}\">Wall</a>, or join our <a "
"href=\"{chatroom}\">chatroom</a>. We will give you a purpose. :)"
msgstr "이제 막 가입한 상태라 뭘 할지 전혀 감을 못 잡겠다면, <a href=\"{wall}\">담벼락</a>에서 자기소개를 올리거나 <a href=\"{chatroom}\">채팅방</a>에 참여할 수 있어요. 그러면 우리가 방향을 잡아 줄게요. :)"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L84
msgid ""
"If you think this project is awesome and would like to help actively, here "
"is a link you <strong>MUST</strong> read:"
msgstr "이 타토에바라는 프로젝트가 너무 굉장하고 매력적이고 그래서 적극적으로 돕고 싶은 마음이 생긴다면, <strong>꼭</strong> 이 링크의 글을 읽어 주세요 :"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L96
msgid ""
"That being said, welcome to Tatoeba! We hope you'll enjoy being part of this"
" project :)"
msgstr "말 나온 김에 다시, 타토에바에 환영해요! 이 프로젝트와 함께하는 것을 즐기길 바랄게요. :)"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L107
msgid "Important links"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L129
msgid "Adding new sentences"
msgstr "새로운 문장 추가하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L130
msgid "There are two ways to add new sentences."
msgstr "새로운 문장을 추가하는 방법에는 두 가지가 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L136
msgid ""
"Choose <a href=\"{}\">Add sentences</a> from the <strong>Contribute</strong>"
" menu at the top of each page."
msgstr "최상단에 있는 <strong>기여하기</strong> 메뉴에서 <a href=\"{}\">문장 추가하기</a>를 선택하세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L152
msgid ""
"By creating a new <a href=\"{}\">list</a>, and going to the edit page for "
"that list."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L169
msgid ""
"Even though there are many sentences in Tatoeba, there is still a lot of "
"vocabulary that is not covered. This is why we encourage you to add new "
"sentences with new vocabulary, even if you do not know how to translate it "
"into any language."
msgstr "타토에바에서는 많은 문장이 있지만, 아직도 밝혀지지 않은 단어들이 많이 있어요. 바로 이런 이유로 새로운 단어가 있는 문장을 만드는 것이 바람직해요. ... 설령 그 문장을 어떤 말로도 번역할 줄 몰라도 말이죠!"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L179
msgid "Translating sentences"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L183
msgid ""
"Translating is one of the most important tasks in Tatoeba, since the main "
"goal of the project is to gather sentences translated into many languages."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L193
msgid ""
"You can translate a sentence from pretty much everywhere. Just click on this"
" icon {translateButton} whenever you see it."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L204
msgid "Correcting mistakes"
msgstr "실수 교정하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L208
msgid ""
"You can only correct mistakes in sentences that belong to you. If you see a "
"mistake in someone else's sentence, you can post a comment to notify him or "
"her of the mistake."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L217
msgid ""
"In certain cases, the sentence does not have an owner. Read the paragraph "
"below (on adopting sentences) to learn more."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L226
msgid "Adopting sentences"
msgstr "입양한 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L230
msgid ""
"When you add a sentence, this sentence \"belongs\" to you - only you can "
"edit it. However, many of the sentences in Tatoeba come from a Japanese-"
"English corpus called the Tanaka Corpus. These sentences do not have any "
"owner because they have been collected outside of Tatoeba."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L242
msgid ""
"If you see a mistake in an \"orphan\" sentence, you will not be able to "
"correct it because you are not the owner. This is why there is an \"adopt\" "
"option ({adoptButton}). Once you adopt a sentence, you become its owner and "
"therefore can edit it."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L260
msgid ""
"Adopting a sentence is also part of the \"quality process\". You can find "
"more information about it here:"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L271
msgid "Sentence lists"
msgstr "문장 리스트"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L275
msgid ""
"You can create lists of sentences in Tatoeba. By default the list is "
"<strong>personal</strong>, which means it can only be edited by the person "
"who created it (but it is still visible to everyone)."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/help.ctp#L284
msgid ""
"However it is also possible to let any member in Tatoeba add and remove "
"sentences by setting a list as <strong>collaborative</strong>."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index.ctp#L29
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index_for_guests.ctp#L29
msgid "Tatoeba: Collection of sentences and translations"
msgstr "타토에바 : 문장과 번역이 모이는 곳"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index.ctp#L44
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index_for_guests.ctp#L95
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L73
msgid "Stats"
msgstr "상태"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index.ctp#L57
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/index.ctp#L97
msgid "Latest messages"
msgstr "최신 메세지"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index.ctp#L102
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index.ctp#L115
msgid "show more..."
msgstr "더 보이기..."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index.ctp#L113
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/index.ctp#L38
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/show.ctp#L99
msgid "Latest comments"
msgstr "최신 댓글"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index_for_guests.ctp#L75
msgid "Want to help?"
msgstr "돕고 싶어요?"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index_for_guests.ctp#L80
msgid ""
"We are collecting sentences and their translations. You can help us by "
"translating or adding new sentences."
msgstr "우리는 문장과 번역문을 모으고 있어요. 번역이나 새로운 문장을 추가함으로써 우리를 도와줄 수 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/index_for_guests.ctp#L86
msgid "Join the community"
msgstr "커뮤니티에 참여하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/temporarily_disabled.ctp#L43
msgid "Page temporarily disabled"
msgstr "페이지가 임시적으로 비활성화되었어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/temporarily_disabled.ctp#L47
msgid ""
"This page is currently disabled due to technical issues: it may be slowing "
"down the website or is dysfunctional."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/temporarily_disabled.ctp#L52
msgid "We are sorry for the inconvenience."
msgstr "불편을 끼쳐서 죄송해요.."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Pages/terms_of_use.ctp#L6
msgid ""
"These Terms of Use have not been translated yet into your language. Below is"
" the original version in French."
msgstr ""

#. @translators: this is used as a title. The folderName can be
#. whatever you translated "Inbox", "Sent" or "Trash" as.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L46
msgid "Private messages - {folderName}"
msgstr "개인 메세지 - {folderName}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L51
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/show.ctp#L36
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/show.ctp#L42
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L38
msgid "Private messages"
msgstr "개인 메세지"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L64
msgid "{folderName} ({n}&nbsp;message)"
msgid_plural "{folderName} ({n}&nbsp;messages)"
msgstr[0] "{folderName} ({n}&nbsp;메세지)"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L77
msgid "Empty trash"
msgstr "휴지통 비우기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L97
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/show.ctp#L29
msgid "[no subject]"
msgstr "[제목없음]"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L121
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L169
msgid "permanently delete"
msgstr "완전 삭제"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L125
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommentsHelper.php#L114
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L179
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/WallHelper.php#L151
msgid "delete"
msgstr "삭제"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/folder.ctp#L151
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L160
msgid "restore"
msgstr "복원"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L28
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PagesHelper.php#L28
msgid " - Tatoeba"
msgstr "- 타토에바"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L50
msgid "You have reached your message limit for today"
msgstr "오늘 보낼 수 있는 메세지 제한에 다다랐어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L52
msgid ""
"To help keep Tatoeba free of spam and other malicious messages new users can"
" send only 5 messages per day."
msgstr "타토에바가 스팸이나 악성 메세지로부터 자유롭기 위한 방침으로, 신규 사용자는 하루에 메세지를 5통까지만 보낼 수 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L55
msgid "Please wait until you can send more messages."
msgstr "메세지를 더 보낼 수 있을 때까지 기다려 주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L69
msgid ""
"To help keep Tatoeba free of spam and other malicious messages\n"
"                new users can send only 5 messages per day."
msgstr "타토에바가 스팸이나 악성 메세지로부터 자유롭기 위한 방침으로, \n신규 사용자는 하루에 메세지를 5통까지만 보낼 수 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/PrivateMessages/write.ctp#L75
msgid "You have sent one message today."
msgid_plural "You have sent {n}&nbsp;messages today."
msgstr[0] "오늘 메세지를 {n}통 보냈어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/S/s.ctp#L41
msgid ""
"Click the top sentence to go to tatoeba.org to translate it or leave a "
"comment."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceAnnotations/show.ctp#L40
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L174
msgid "Sentence #{number}"
msgstr "문장 #{number}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/edit.ctp#L20
msgid "Edit Comment"
msgstr "댓글 수정하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/edit.ctp#L27
msgid "Edit Comment on Sentence #{number}"
msgstr "문장 #{number}의 댓글 수정하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/index.ctp#L21
msgid "Comments on sentences"
msgstr "문장에 달린 댓글"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/of_user.ctp#L40
msgid "{user}'s comments"
msgstr "{user}씨의 댓글"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/of_user.ctp#L64
msgid "{user} has posted no comment"
msgstr "{user}씨는 아무런 댓글도 달지 않았어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/of_user.ctp#L69
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/on_sentences_of_user.ctp#L67
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L98
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommonModulesHelper.php#L138
msgid "Go back to previous page"
msgstr "이전 페이지로 돌아가기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/of_user.ctp#L78
msgid "{user}'s comments (total&nbsp;{n})"
msgstr "{user}씨가 단 댓글 (총&nbsp;{n})"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/on_sentences_of_user.ctp#L62
msgid "{user} has no comment posted on his/her sentences"
msgstr "{user}씨의 문장에 달린 댓글은 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentenceComments/on_sentences_of_user.ctp#L77
msgid "Comments on {user}'s sentences (total&nbsp;{n})"
msgstr "{user}씨의 문장에 달린 댓글 (총&nbsp;{n})"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L42
msgid "Important"
msgstr "중요"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L46
msgid ""
"<strong>We like quality.</strong> Every detail matters. Please do not forget"
" punctuation and capital letters."
msgstr "<strong>우리는 퀄리티가 좋아요.</strong> 모든 세세한 디테일은 다 중요해요. 마침표와 대소문자를 잊지 말아 주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L55
msgid ""
"<strong>We like diversity.</strong> Unleash your creativity! Avoid using the"
" same words, names, topics, or patterns over and over again."
msgstr "<strong>우리는 다양성이 좋아요.</strong> 상상의 나래를 펼치세요! 같은 단어, 이름, 토픽, 페턴 등을 매번 반복하는 걸 피해 주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L64
msgid ""
"<strong>We like sharing our data.</strong> Avoid copy-pasting sentences, or "
"at least make sure they are not copyrighted and are compatible with the CC "
"BY license. Otherwise we cannot use them."
msgstr "<strong>우리는 우리만의 데이터를 공유하는 걸 좋아해요.</strong> 복사-붙여넣기한 문장을 피하고, 아니면 최소한 저작권이 없거나 CC BY 저작권에 맞는 문장인지 확인해 주세요. 그렇지 않으면 그 문장은 쓸 수 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L78
msgid "Add new sentences"
msgstr "새로운 문장 추가하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L147
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L141
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L497
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L389
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/NavigationHelper.php#L92
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L706
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L159
msgid "OK"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L160
msgid "Sentences added"
msgstr "추가된 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/add.ctp#L182
msgid "Check out the vocabulary for which we need sentences"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L38
msgid "{user}'s sentences"
msgstr "{user}씨의 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L41
msgid "{user}'s sentences in {language}"
msgstr "{language}로 된 {user}씨의 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L69
msgid "Only show original sentences"
msgstr "원본 문장만 보이기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L87
msgid "{user} does not own any sentences in {language}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/of_user.ctp#L92
msgid "{user} does not own any sentences"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/random.ctp#L29
msgid ""
"An error occurred while fetching the random sentence. If this persists, "
"please <a href=\"{}\">let us know</a>."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L32
msgid "Sentences with: {keywords}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L36
msgid "Sentences in {language} not translated into {translationLanguage}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L40
msgid "Sentences in {language} translated into {translationLanguage}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L45
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show_all_in.ctp#L32
msgid "Sentences in {language}"
msgstr "{language}로 된 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L49
msgid "Sentences not translated into {language}"
msgstr "{language}로 번역되지 않은 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L52
msgid "Sentences translated into {language}"
msgstr "{language}로 번역된 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L64
msgid "Warning: the following criteria have been ignored:{list}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L76
msgid "More search criteria"
msgstr "더 많은 검색 기준"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L92
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L105
msgid "Search error"
msgstr "검색 에러"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L96
msgid ""
"Invalid query. Please refer to the <a href=\"{}\">search documentation</a> "
"for more details."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L109
msgid ""
"An error occurred while performing the search. If the problem persists, "
"please <a href=\"{}\">let us know</a>."
msgstr ""

#. @translators: title on the top of a search result page
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search.ctp#L125
msgid "Search: {keywords}"
msgstr "검색 : {keywords}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search_disabled.ctp#L2
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search_disabled.ctp#L7
msgid "Search disabled"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/search_disabled.ctp#L10
msgid ""
"Due to technical reasons, the search feature is currently disabled. We are "
"sorry for the inconvenience. Please try again later."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L37
msgid "{sentence} - {language} example sentence"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L45
msgid ""
"Browse translated example sentences. This page shows translations and "
"information about the sentence: {sentenceText}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L56
msgid "Sentence does not exist: "
msgstr "문장이 존재하지 않아요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L75
msgid "Reviewed by"
msgstr "리뷰한 사람"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L94
msgid "(outdated)"
msgstr "(고대 유물 급)"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L164
msgid "There is no log for this sentence"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L240
msgid "There are no comments for now."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L260
msgid "Random Sentence"
msgstr "랜덤 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L262
msgid ""
"The random sentence feature is currently disabled, please try again later."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show.ctp#L264
msgid ""
"An error occurred while fetching random sentences. If this persists, please "
"<a href=\"{}\">let us know</a>."
msgstr "랜덤 문장을 가져오는 도중 에러가 발생했어요. 만약 그 상황이 계속 지속된다면, <a href=\"{}\">신고</a>해주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Sentences/show_all_in.ctp#L62
msgid "Only the last {n} sentences are displayed here."
msgstr "여기에는 {n}개 문장만 보이고 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/add_new_sentence_to_list.ctp#L39
msgid "Problem while saving"
msgstr "저장 중 문제 발생"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L39
msgid "Download list: "
msgstr "다운로드 목록 : "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L45
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L99
msgid "Actions"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L63
msgid "Id (optional)"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L74
msgid ""
"If you check this box, the id of each sentence will be written to the "
"output."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L80
msgid "Translation (optional)"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L115
msgid ""
"If you select a language, the translation of each sentence into that "
"language (if it exists) will be written to your output. You can then import "
"the file to produce a deck of flash cards, using the {Anki} program."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L139
msgid "Preparing download, please wait."
msgstr "다운로드 준비 중, 기다려 주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L140
msgid "Failed to prepare download, please try again."
msgstr "다운로드 준비를 실패했어요. 다시 시도해 주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L150
msgid "Fields will be written out in the following sequence:"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/download.ctp#L163
msgid ""
"Optional fields that are not selected above will not be written to the "
"output."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L31
msgid "Collaborative lists ({total})"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L33
msgid "All public lists ({total})"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L38
msgid "Collaborative lists containing \"{search}\" ({total})"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L40
msgid "All public lists containing \"{search}\" ({total})"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L72
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L81
msgid "list name"
msgstr "목록 이름"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L78
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L87
msgid "number of sentences"
msgstr "문장의 수"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/index.ctp#L82
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L91
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L80
msgid "last updated"
msgstr "마지막으로 업데이트된 버전"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L38
msgid "{username}'s lists ({total})"
msgstr "{username}씨의 리스트 ({total})"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/of_user.ctp#L43
msgid "{username}'s lists containing \"{search}\" ({total})"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/remove_sentence_from_list.ctp#L33
msgid "Sentence successfully removed."
msgstr "문장이 성공적으로 제거되었어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L46
msgid "About this list"
msgstr "이 목록에 대해서"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L57
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L177
msgid "created by {listAuthor}"
msgstr ""

#. @translators: number of sentences contained in the list
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L66
msgid "Contains {n}&nbsp;sentence"
msgid_plural "Contains {n}&nbsp;sentences"
msgstr[0] ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L82
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L44
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L129
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L155
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L157
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L210
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L212
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L385
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L387
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MembersHelper.php#L145
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L480
msgid "Edit"
msgstr "수정하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L130
msgid "Edit name"
msgstr "이름 바꾸기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L143
msgid "Click to edit..."
msgstr "편집하려면 여기를 누르세요..."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/SentencesLists/show.ctp#L155
msgid "date added to list"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/native_speakers.ctp#L31
msgid "Admins"
msgstr "관리자"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/native_speakers.ctp#L32
msgid "Corpus maintainers"
msgstr "말뭉치 수호자"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/native_speakers.ctp#L33
msgid "Advanced contributors"
msgstr "상위 기여자"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/native_speakers.ctp#L34
msgid "Contributors"
msgstr "기여자"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/native_speakers.ctp#L39
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/users_languages.ctp#L34
msgid "Legend"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/native_speakers.ctp#L83
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/users_languages.ctp#L73
msgid "Total"
msgstr "총합"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/sentences_by_language.ctp#L29
msgid "Number of sentences per language"
msgstr "언어에 따른 문장의 수"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Stats/users_languages.ctp#L45
msgid "Unspecified"
msgstr "미정"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/show_sentences_with_tag.ctp#L30
msgid "Sentences with tag {tagName}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/show_sentences_with_tag.ctp#L43
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L57
msgid "Show all tags"
msgstr "모든 태그 보이기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/show_sentences_with_tag.ctp#L53
msgid "{tagName} ({n} sentence)"
msgid_plural "{tagName} ({n} sentences)"
msgstr[0] ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/show_sentences_with_tag.ctp#L64
msgid "date of tag"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L28
msgid "All existing tags"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L38
msgid "Search tags"
msgstr "태그 검색하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L73
msgid "All tags (total {{count}})"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L77
msgid "Tags containing: {search} (total {{count}})"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L93
msgid "count"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tags/view_all.ctp#L95
msgid "name"
msgstr "이름"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/conversion_simplified_traditional_chinese.ctp#L31
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/conversion_simplified_traditional_chinese.ctp#L58
msgid "Chinese traditional/simplified conversion"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/conversion_simplified_traditional_chinese.ctp#L42
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/furigana.ctp#L36
msgid "Source code"
msgstr "소스 코드"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/conversion_simplified_traditional_chinese.ctp#L83
msgid "Enter either traditional or simplified Chinese"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/conversion_simplified_traditional_chinese.ctp#L99
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/shanghainese_to_ipa.ctp#L106
msgid "Convert"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/furigana.ctp#L29
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/furigana.ctp#L50
msgid "Autogenerate furigana over Japanese"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/furigana.ctp#L82
msgid "Autogenerate furigana"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/index.ctp#L28
msgid "Useful tools"
msgstr "도움이 되는 툴"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/index.ctp#L32
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/index.ctp#L38
msgid "Furigana autogeneration"
msgstr "후리가나 자동생성"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/index.ctp#L45
msgid "autogenerate furigana over Japanese."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/index.ctp#L51
msgid "Chinese simplified/traditional conversion"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/index.ctp#L59
msgid "convert traditional Chinese to simplified and vice versa"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/index.ctp#L66
msgid "Shanghainese to IPA"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/index.ctp#L74
msgid ""
"Convert a Shanghainese text into its pronunciation using the International "
"Phonetic Alphabet"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/shanghainese_to_ipa.ctp#L32
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/shanghainese_to_ipa.ctp#L67
msgid "Convert Shanghainese into IPA"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/shanghainese_to_ipa.ctp#L43
msgid "Credits"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/shanghainese_to_ipa.ctp#L48
msgid ""
"We really want to thank <a href='{0}'>Kellen Parker</a> who has provided us "
"with much more complete data files. If you're interested in his work, you "
"can check his project page <a href='{1}'>here</a>. Without him, the "
"Shanghainese sentences wouldn't have such a complete IPA."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Tools/shanghainese_to_ipa.ctp#L90
msgid "Enter a text in shanghainese dialect"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Transcriptions/of.ctp#L21
msgid "Transcriptions of {username}"
msgstr "{username}씨의 필사"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Transcriptions/of.ctp#L49
msgid "{username} does not have any transcriptions"
msgstr "{username}씨는 아무런 필사도 가지고 있지 않아요"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Transcriptions/view.ctp#L22
msgid "Please fix the following error or press the Cancel button."
msgid_plural "Please fix the following errors or press the Cancel button."
msgstr[0] ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L29
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L44
msgid "Edit profile"
msgstr "프로필 편집하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L57
msgid "Current picture"
msgstr "현재 사진"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L70
msgid "Remove"
msgstr "제거하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L80
msgid "New picture"
msgstr "새로운  사진"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L95
msgid "Upload"
msgstr "업로드하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L109
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L258
msgctxt "user"
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L115
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L259
msgid "Country"
msgstr "국가"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L125
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L260
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L142
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L261
msgid "Homepage"
msgstr "홈페이지"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/edit_profile.ctp#L147
msgid "Description"
msgstr "섦영"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L29
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L316
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L317
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L478
msgid "Add a language"
msgstr "언어 추가하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L30
msgid "Add language"
msgstr "언어 추가하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L32
msgid "Edit language"
msgstr "언어 편집하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L88
msgid ""
"If your language is missing, please read our article on how to <a "
"href=\"{}\">request a new language</a>."
msgstr "찾고자 하는 언어가 보이지 않는다면, 어떻게 <a href=\"{}\">새로운 언어를 요청</a>하는지에 대한 글을 읽어주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L113
msgid "What is your level?"
msgstr "이 언어를 얼마나 잘해요?"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/language.ctp#L131
msgid "Details (optional). For instance, which dialect or from which country."
msgstr "세부 설명 (옵션). 예를 들어, 어디에서 어느 방언을 쓰는지 등"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L75
msgid "Comments posted"
msgstr "달린 댓글"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L77
msgid "Sentences owned"
msgstr "소유한 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L79
msgid "Audio recordings"
msgstr "오디오 녹음"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L81
msgid "Sentences favorited"
msgstr "좋아하는 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L83
msgid "Contributions"
msgstr "기여"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L90
msgid "Show latest activity"
msgstr "가장 최근의 활동 보이기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L111
msgid "Email notifications are ENABLED."
msgstr "이메일 알림이 가능 상태예요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L113
msgid "Email notifications are DISABLED."
msgstr "이메일 알림이 불가능 상태예요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L122
msgid ""
"Access to this profile is PUBLIC. All the information can be seen by "
"everyone."
msgstr "프로필에 누구나 접근할 수 있는 상태예요. 프로필의 모든 정보는 아무나 볼 수 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L127
msgid ""
"Access to this profile is RESTRICTED. Only Tatoeba members can see the "
"personal information and the description."
msgstr "프로필 접근이 제한되어 있는 상태예요. 오직 타토에바 회원만이 프로필의 개인 정보와 설명을 볼 수 있어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L222
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L100
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L140
msgid "Member since"
msgstr "멤버가 된 날"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L231
msgid "Contributions blocked"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L284
msgid "No description."
msgstr "할 말이 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L307
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L219
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/for_language.ctp#L46
msgid "Languages"
msgstr "사용 언어"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L327
msgid "No language added."
msgstr "추가된 언어가 없어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L332
msgid "TIP: We encourage you to indicate the languages you know."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L335
msgid "TIP: Encourage this user to indicate the languages he or she knows."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/profile.ctp#L395
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L430
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L440
msgid "Delete"
msgstr "삭제하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L53
msgid "Main options"
msgstr "주된 옵션"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L63
msgid "Email notifications"
msgstr "이메일 알림"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L86
msgid "Set your profile public"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L111
msgid ""
"Remember the last list to which you assigned a sentence, and select it by "
"default."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L137
msgid ""
"Display a link to expand/collapse translations when there are too many "
"translations."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L161
msgid "Always show transcriptions and alternative scripts"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L183
msgid "Hide random sentence on the homepage"
msgstr "홈페이지에 있는 랜덤 문장 숨기기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L206
msgid ""
"Enter <a href=\"{url}\">ISO 639-3 codes</a>, separated with a comma (e.g.: "
"jpn,epo,ara,deu). Tatoeba will then only display translations in the "
"languages you indicated. You can leave this empty to display translations in"
" all languages."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L227
msgid "Number of sentences per page"
msgstr "페이지마다 보일 문장의 수"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L237
msgid "Experimental options"
msgstr "실험적인 옵션"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L242
msgid ""
"Options in this category are not fully functional, may not work for everyone"
" and/or are in a phase of beta testing. They may change or be removed in the"
" future."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L259
msgid ""
"Activate the feature to rate sentences and build your collection of "
"sentences."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L282
msgid ""
"Mark sentences when the owner indicated in their profile that they have a "
"native level in the language of the sentence. In the old design \"(native)\""
" is displayed next to the username. In the new design a {star} is displayed "
"next to the sentence."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L309
msgid "Display button to copy a sentence to the clipboard."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L331
msgid ""
"Display sentences with the new design. Note that you will not have all the "
"features from the old design."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L362
msgid "Change email address"
msgstr "이메일 주소 변경"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L375
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L160
msgid "Email address"
msgstr "이메일 주소"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L393
msgid "Change password"
msgstr "비밀번호 변경"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L406
msgid "Old password"
msgstr "기존 비밀번호"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L414
msgid "New password"
msgstr "새로운 비밀번호"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/User/settings.ctp#L422
msgid "New password again"
msgstr "새로운 비밀번호 재입력"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L38
msgid "Members"
msgstr "회원들"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L43
msgid "Search user"
msgstr "사용자 검색"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L85
msgid "Members (total {number})"
msgstr "회원 (총 {number})"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/all.ctp#L102
msgid "Member status"
msgstr "사용자 상태"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/edit.ctp#L110
msgid "Can switch license"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/for_language.ctp#L38
msgid "Members: {lang}"
msgstr "회원 : {lang}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/for_language.ctp#L51
msgid "Back to global stats"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/for_language.ctp#L95
msgid "{lang} ({total} member)"
msgid_plural "{lang} ({total} members)"
msgstr[0] ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/login.ctp#L93
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L113
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/new_password.ctp#L38
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/new_password.ctp#L44
msgid "Send new password"
msgstr "새로운 비밀번호 보내기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/new_password.ctp#L52
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L54
msgid "I accept the <a href=\"{}\">terms of use</a>"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L147
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L152
msgid "unmask password"
msgstr "비밀번호 문자 보이기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L207
msgid "Native language:"
msgstr "모국어 : "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L227
msgid ""
"If you don't find your native language in the list, leave this as 'None'."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L238
msgid "We need to make sure you are human."
msgstr "인간이 맞는지 확인이 필요해요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L243
msgid "What are the first five characters of your email address?"
msgstr "이메일 주소의 첫번째 글자부터 다섯 글자까지 어떻게 되죠?"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L251
msgid "Answer"
msgstr "답변"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L261
msgid "Wrong answer to the question."
msgstr "잘못된 답변입니다."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L269
msgid ""
"For instance, if your email address is a.b.cd@example.com, type a.b.c into "
"the box."
msgstr "예를 들어, 이메일 주소가 a.b.cd@example.com라고 하면, a.b.c라고 빈 칸에 써주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/register.ctp#L292
msgid "You did not accept the terms of use."
msgstr "사용 조건을 동의해 주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/show.ctp#L24
msgid "Tatoeba user: {username}"
msgstr "타토에바 사용자 : {username}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/show.ctp#L66
msgid "Latest sentences"
msgstr "가장 최근 문장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/show.ctp#L69
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/show.ctp#L102
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/show.ctp#L145
msgid "view all"
msgstr "전체 보기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Users/show.ctp#L142
msgid "Latest Wall messages"
msgstr "가장 최근 담벼락 게시글"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add.ctp#L42
msgid ""
"Add vocabulary that you are learning. If your vocabulary does not exist yet "
"in Tatoeba, other contributors can add sentences for it."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add.ctp#L90
msgid "Vocabulary item"
msgstr "단어장 항목"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add.ctp#L102
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add.ctp#L112
msgid "Vocabulary items added"
msgstr "추가된 단어장 항목"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add.ctp#L127
msgid "You have already added this vocabulary item."
msgstr "해당 단어는 이미 추가되었어요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add_sentences.ctp#L31
msgid "Vocabulary that needs sentences"
msgstr "문장이 필요한 단어"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add_sentences.ctp#L53
msgid ""
"Only vocabulary items that match fewer than 10 sentences are displayed here."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add_sentences.ctp#L87
msgid "This sentence already exists."
msgstr "이 문장은 이미 존재해요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/add_sentences.ctp#L124
msgid "Submit"
msgstr "등록하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Vocabulary/of.ctp#L33
msgid "{username}'s vocabulary items ({number})"
msgstr "{username}씨의 단어장 ({number})"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/edit.ctp#L28
msgid "Edit message {number}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/index.ctp#L47
msgid "Wall (one thread)"
msgid_plural "Wall ({n}&nbsp;threads)"
msgstr[0] "담벼락 ({n}&nbsp;스레드)"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/index.ctp#L59
msgid "Before asking a question, make sure to read the <a href=\"{}\">FAQ</a>."
msgstr "질문하기 전에, <a href=\"{}\">질문과 답변</a>을 읽었는지 확인하세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/index.ctp#L70
msgid ""
"We aim to maintain a healthy atmosphere for civilized discussions. Please "
"read our <a href=\"{}\">rules against bad behavior</a>."
msgstr "우리는 교양 있는 토론을 조성하는 건강한 분위기를 목표로 하고 있어요. <a href=\"{}\">나쁜 행동에 따른 규정</a>을 읽어주세요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/index.ctp#L84
msgid ""
"You may write in any language you want. On Tatoeba, all languages are equal."
msgstr "어떤 언어로 쓰든 괜찮아요. 타토에바에서는 모든 언어가 동등해요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/messages_of_user.ctp#L29
msgid "{user}'s Wall messages"
msgstr "{user}씨의 담벼락 게시글"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/messages_of_user.ctp#L52
msgid "{user}'s messages on the Wall (total&nbsp;{n})"
msgstr "{user}씨가 담벼락에 쓴 글 (총&nbsp;{n})"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/show_message.ctp#L39
msgid "Thread #{number}"
msgstr "스레드 #{number}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/show_message.ctp#L46
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/Template/Wall/show_message.ctp#L50
msgid "Back to Wall"
msgstr "담벼락으로 돌아가기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/AudioHelper.php#L64
msgid "Recorded by: {username}"
msgstr "녹음한 사람 : {username}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/AudioHelper.php#L65
msgid "License: {license}"
msgstr "라이센스 : {license}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/AudioHelper.php#L78
msgid ""
"You may not reuse the following audio recordings outside the Tatoeba project"
" because {userName} has not chosen any license for them."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/AudioHelper.php#L82
msgid ""
"The following audio recordings by {userName}, are licensed under the public "
"domain."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/AudioHelper.php#L86
msgid ""
"The following audio recordings by {userName}, are licensed under the "
"{licenseName} license."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/AudioHelper.php#L90
msgid ""
"The following audio recordings by {userName}, are licensed under an unknown "
"license."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommentsHelper.php#L78
msgid "send message"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommentsHelper.php#L93
msgid "unhide"
msgstr "보이기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommentsHelper.php#L96
msgid "hide"
msgstr "숨기기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/CommonModulesHelper.php#L65
msgid "Filter by language"
msgstr "언어로 걸러내기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L59
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L113
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L117
msgid "date unknown"
msgstr ""

#. @translators: This date appears in a phrase (e.g. "edited April 1, 2012"),
#. so you
#. may want to add a preposition or an article.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L135
msgid "{date}"
msgstr "{date}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L140
msgid "yesterday"
msgid_plural "{n}&nbsp;days ago"
msgstr[0] "{n}&nbsp;일 전"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L142
msgid "an hour ago"
msgid_plural "{n}&nbsp;hours ago"
msgstr[0] "{n}&nbsp;시간 전"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L146
msgid "a minute ago"
msgid_plural "{n}&nbsp;minutes ago"
msgstr[0] "{n}&nbsp;분 전"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L155
msgid "January"
msgstr "1월"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L156
msgid "February"
msgstr "2월"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L157
msgid "March"
msgstr "3월"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L158
msgid "April"
msgstr "4월"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L159
msgid "May"
msgstr "5월"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L160
msgid "June"
msgstr "6월"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L161
msgid "July"
msgstr "7월"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L162
msgid "August"
msgstr "8월"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L163
msgid "September"
msgstr "9월"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L164
msgid "October"
msgstr "10월"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L165
msgid "November"
msgstr "11월"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L166
msgid "December"
msgstr "12월"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L264
msgctxt "incomplete date"
msgid "{month} {day}"
msgstr "{month} {day}"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/DateHelper.php#L270
msgctxt "incomplete date"
msgid "{month} {year}"
msgstr "{year} {month}"

#. @translators: this special string allows you to tweak how language
#. names are displayed when they are not used inside another string.
#. For instance, in language lists, on flag mouseover or on the stats
#. page. You may translate this string using a declension modifier,
#. for instance {language.alone}
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L61
msgid "{language}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L101
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L181
msgid "Profile languages"
msgstr "프로필 언어"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L103
msgid "Last used languages"
msgstr "마지막으로 사용된 언어"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L107
msgid "Other languages"
msgstr "다른 언어"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L174
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L294
msgid "Any language"
msgstr "아무 언어"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L177
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L242
msgid "other language"
msgstr "다른 언어"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L197
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L213
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L276
msgid "All languages"
msgstr "모든 언어"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L226
msgctxt "dropdown-list"
msgid "Unknown language"
msgstr "미확인 언어"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L275
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L309
msgid "None"
msgstr "없음"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L323
msgctxt "searchbar"
msgid "Any language"
msgstr "아무 언어"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L356
msgid "unknown"
msgstr "미확인"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L459
msgid ""
"You cannot add sentences because you did not add any language in your "
"profile."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L464
msgid ""
"You cannot translate sentences because you did not add any language in your "
"profile."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L489
msgctxt "level"
msgid "Unspecified"
msgstr "미정"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L490
msgid "0: Almost no knowledge"
msgstr "0: 거의 모름"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L491
msgid "1: Beginner"
msgstr "1: 초심자"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L492
msgid "2: Intermediate"
msgstr "2: 중급자"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L493
msgid "3: Advanced"
msgstr "3: 숙련자"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L494
msgid "4: Fluent"
msgstr "4: 자유자재"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LanguagesHelper.php#L495
msgid "5: Native level"
msgstr "5: 원어민"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LicenseHelper.php#L37
msgid "No license for offsite use"
msgstr ""

#. @translators: refers to the license used for sentence or audio recordings
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LicenseHelper.php#L39
msgid "Public domain"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LicenseHelper.php#L63
msgctxt "license"
msgid "for Tatoeba only"
msgstr "타토에바 전용"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L75
msgid "created"
msgstr "생성"

#. @translators: string used as a placeholder for
#. the name of a list when it happens to be empty
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L151
msgid "(unnamed list)"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L210
msgid "Number of sentences"
msgstr "문장의 수"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L231
msgid "Back to all lists"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L254
msgid "Back to this list"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L283
msgid "Download this list"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L299
msgid "Show translations :"
msgstr "번역 보이기 : "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L332
msgid "List visibility"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L339
msgid "Public"
msgstr "전체 공개"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L342
msgid "Unlisted"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L345
msgid "Private"
msgstr "일부 공개"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L369
msgid "Who can add/remove sentences"
msgstr "누가 문장을 추가하거나 제거할 수 있을까요?"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L376
msgid "Anyone"
msgstr "누구나"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L379
msgid "Only me"
msgstr "나만"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L382
msgid "No one (list inactive)"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L403
msgid "Delete this list"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L457
msgid "Remove sentence {number} from list"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L466
msgid "Remove from list"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L492
msgid "Add a sentence to this list : "
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L510
msgid ""
"NOTE : You can also add existing sentences with this icon {addToListButton} "
"(while <a href=\"{url}\">browsing</a> for instance)."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L563
msgid "Create a new list"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L574
msgctxt "list"
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L578
msgid "create"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L640
msgid "All public lists"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L651
msgid "Collaborative lists"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L678
msgctxt "list"
msgid "Unspecified"
msgstr "미정"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ListsHelper.php#L690
msgid "Other lists"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L121
msgid "added by {user}"
msgstr "{user}씨가 추가"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L121
msgid "added by an unknown member"
msgstr "미확인 회원이 추가"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L123
msgid "linked by {user}"
msgstr "{user}씨가 연결"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L123
msgid "linked by an unknown member"
msgstr "미확인 회원이 연결"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L125
msgid "license chosen by {user}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L125
msgid "license chosen by a unknown member"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L130
msgid "edited by {user}"
msgstr "{user}씨가 편집"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L130
msgid "edited by an unknown member"
msgstr "미확인 회원이 편집"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L132
msgid "license changed by {user}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L132
msgid "license changed by an unknown member"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L137
msgid "deleted by {user}"
msgstr "{user}씨가 삭제"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L137
msgid "deleted by an unknown member"
msgstr "미환인 회원이 삭제"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L139
msgid "unlinked by {user}"
msgstr "{user}씨가 연결 해제"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L139
msgid "unlinked by an unknown member"
msgstr "미확인 회원이 연결 해제"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/LogsHelper.php#L149
msgid "{info}, {date}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MembersHelper.php#L126
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MessagesHelper.php#L201
msgid "Former member"
msgstr "이전 회원"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MembersHelper.php#L170
msgid "admin"
msgstr "관리자"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MembersHelper.php#L171
msgid "corpus maintainer"
msgstr "말뭉치 수호자"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MembersHelper.php#L172
msgid "advanced contributor"
msgstr "상위 기여자"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MembersHelper.php#L173
msgid "contributor"
msgstr "기여자"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MembersHelper.php#L174
msgid "inactive"
msgstr "비활성"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MembersHelper.php#L175
msgid "suspended"
msgstr "유예"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L89
msgid ""
"This sentence is currently marked as unapproved. Unapproved sentences cannot"
" be translated."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L151
msgid "Click to adopt"
msgstr "입양하려면 클릭"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L158
msgid "Click to unadopt"
msgstr "소유해제하려면 클릭"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L207
msgid "Remove from favorites"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L212
msgid "Undo"
msgstr "취소하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L215
msgid "Add to favorites"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L270
msgid "Link to another sentence"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L284
msgid "Sentence number"
msgstr "문장 수"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L329
msgid "Add to list"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L363
msgid "Sentence already in all possible lists"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L365
msgid "Add to one of your lists"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L366
msgid "Add to a collaborative list"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L422
msgid "You cannot delete this sentence because it has audio."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L511
msgid "belongs to {user}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L531
msgid "(native)"
msgstr "(원어민)"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L548
msgid "Mark as \"OK\""
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L553
msgid "Mark as \"unsure\""
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L558
msgid "Mark as \"not OK\""
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L570
msgid "Unmark sentence"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MenuHelper.php#L672
msgid ""
"Tatoeba can automatically enter the sentence ID when you have copied a "
"sentence URL. To enable this, please allow your browser to read from the "
"clipboard."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MessagesHelper.php#L199
msgid "Notification from Tatoeba"
msgstr "타토에바에서 온 알림"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MessagesHelper.php#L230
msgid "Send private message"
msgstr "개인 메세지 보내기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MessagesHelper.php#L248
msgid "edited"
msgstr "편집된"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MessagesHelper.php#L277
msgid "to {recipient}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MessagesHelper.php#L282
msgid "Draft"
msgstr "임시 저장"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MessagesHelper.php#L285
msgid "notification from Tatoeba"
msgstr "타토에바에서 온 알림"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MessagesHelper.php#L289
msgid "from {sender}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/MessagesHelper.php#L365
msgid "View this user's profile"
msgstr "이 사용자의 프로필 보기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/NavigationHelper.php#L214
msgid "all lists"
msgstr ""

#. @translators: this formats the title at the top of every page
#. that shows a list of sentences (search, browse by language,
#. adopt sentences…) by appending the number of results. Note
#. the use of &nbsp; which is a non-breaking space.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PagesHelper.php#L38
msgid "{title} ({n} result)"
msgid_plural "{title} ({n}&nbsp;results)"
msgstr[0] "{title} ({n}&nbsp;결과)"

#. @translators: this formats the title at the top of the search
#. page by appending the number of results. Tatoeba is only able
#. to display {thousand} results (that should always be turned
#. into “1000”), but {n} results actually exist in the corpus.
#. Note the use of &nbsp; which is a non-breaking space.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PagesHelper.php#L49
msgid "{title} ({thousand}&nbsp;results out of {n} occurrence)"
msgid_plural "{title} ({thousand}&nbsp;results out of {n}&nbsp;occurrences)"
msgstr[0] "{title} ({n}&nbsp;빈도 중에서 {thousand}&nbsp;결과)"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PagesHelper.php#L84
msgid "Recently added sentences may not appear in search results."
msgstr ""

#. @translators Appears on “previous page” links
#. mouseover. Keyboard shortcut is between brackets.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PaginationHelper.php#L118
msgid "Previous page [Ctrl+←]"
msgstr "이전 페이지 [Ctrl+←]"

#. @translators Appears on “next page” links
#. mouseover. Keyboard shortcut is between brackets.
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PaginationHelper.php#L128
msgid "Next page [Ctrl+→]"
msgstr "다음 페이지 [Ctrl+→]"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L150
msgid "{sender} wrote:"
msgstr "{sender}씨가 쓴 내용 :"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/PrivateMessagesHelper.php#L190
msgid "mark as unread"
msgstr "읽지 않은 상태로 표시"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L77
msgid "Show sentence's details"
msgstr "문장의 세부 정보 보이기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentenceButtonsHelper.php#L280
msgid "Copy sentence"
msgstr "문장 복사하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L121
msgid "Your sentence was not added because the following already exists."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L347
msgid "Translation:"
msgstr "번역 : "

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L831
msgid "This sentence is original and was not derived from translation."
msgstr "이 문장은 번역되지 않은 원본 문장이에요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L843
msgid "This sentence was initially added as a translation of sentence #{n}."
msgstr "이 문장은 문장 #{n}의 번역으로서 추가된 문장이에요."

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/SentencesHelper.php#L848
msgid ""
"We cannot determine yet whether this sentence was initially derived from "
"translation or not."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ShowAllHelper.php#L176
msgid "NOTE: Both direct and indirect translations will be shown."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ShowAllHelper.php#L202
msgid ""
"This option has been removed. Please use the <a href={}>Translate "
"sentences</a> page to find untranslated sentences."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ShowAllHelper.php#L229
msgid "Only sentences with audio:"
msgstr "오디오가 포함된 문장만"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ShowAllHelper.php#L232
msgid "no"
msgstr "아니오"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ShowAllHelper.php#L233
msgid "yes"
msgstr "네"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/ShowAllHelper.php#L243
msgid "NOTE: Not all languages have audio at the moment."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TagsHelper.php#L92
msgid "View all tags"
msgstr "모든 태그 보기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TagsHelper.php#L144
msgid "Added by {username}, {date}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TagsHelper.php#L264
msgid "remove tag '{tagName}' from this sentence."
msgstr "문장에서 '{tagName}' 태그 제거하기"

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TagsHelper.php#L299
msgid "remove tag from sentence"
msgstr "문장에서 태그 제거하기"

#. @translators: refers to a transcription
#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L142
msgid "Last edited by {author} on {date}"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L150
msgid "This alternative script was generated by a piece of software"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L153
msgid "This transcription was generated by a piece of software"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L161
msgid "Reset"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L191
msgid "Show alternative script"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L193
msgid "Show transcription"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L236
msgid "Edit alternative script"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L238
msgid "Edit transcription"
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L244
msgid "You cannot edit this script."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L246
msgid "You cannot edit this transcription."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L267
msgid ""
"This alternative script may contain errors because it has been generated by "
"a piece of software that is not perfect."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L274
msgid ""
"This transcription may contain errors because it has been generated by a "
"piece of software that is not perfect."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L288
msgctxt "alternative script"
msgid "Click to mark it as reviewed."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/TranscriptionsHelper.php#L294
msgctxt "transcription"
msgid "Click to mark it as reviewed."
msgstr ""

#: github.com/Tatoeba/tatoeba2/tree/dev/src/View/Helper/WallHelper.php#L70
msgid "by {messageAuthor}"
msgstr ""
